# SOME DESCRIPTIVE TITLE.
# Copyright (C) YEAR THE PACKAGE'S COPYRIGHT HOLDER
# This file is distributed under the same license as the PACKAGE package.
# FIRST AUTHOR <EMAIL@ADDRESS>, YEAR.
#
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: PACKAGE VERSION\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2024-03-07 03:06+0100\n"
"PO-Revision-Date: 2024-03-05 16:06+0000\n"
"Last-Translator: NaitLee <naitli@foxmail.com>\n"
"Language-Team: Chinese (Traditional) <https://hosted.weblate.org/projects/"
"unvanquished/unvanquished/zh_Hant/>\n"
"Language: zh_Hant\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"X-Generator: Weblate 5.5-dev\n"

#: ui/alien_build.rml:126 ui/human_build.rml:127
msgid "Build"
msgstr "建造"

#: ui/alien_build.rml:133 ui/human_build.rml:133 ui/human_buy.rml:216
#: ui/human_buy.rml:232
msgid "Price:"
msgstr "價格："

#: ui/alien_evo.rml:141
msgid "Evolve"
msgstr "進化"

#: ui/alien_evo.rml:150 ui/hud_alien.rml:235
msgid "morph points"
msgstr "進化點"

#: ui/alien_spawn.rml:43
msgid "Choose your starting form:"
msgstr "選擇你的開場形態："

#: ui/alien_spawn.rml:45 ui/options_fov.rml:31
msgid "Dretch"
msgstr "潛伏者"

#: ui/alien_spawn.rml:47 ui/options_fov.rml:23
msgid "Granger"
msgstr "守衛者"

#: ui/alien_spawn.rml:49
msgid ""
"Dretches are a stealthy attack form, and grangers are the alien construction "
"form."
msgstr "「潛伏者」是悄然行事的攻擊形態，「守衛者」是異形的建造形態。"

#: ui/alien_spawn.rml:51 ui/human_spawn.rml:50
msgid "Back to team selection"
msgstr "回到陣營選擇"

#: ui/callvote_draw.rml:7
msgid "Call a vote for a draw"
msgstr "投票：和解"

#: ui/callvote_draw.rml:12
msgid "Reason"
msgstr "原因"

#: ui/callvote_draw.rml:15 ui/callvote_fillbots.rml:23
msgid "Call vote"
msgstr "發起投票"

#: ui/callvote_fillbots.rml:7 ui/options_democracy.rml:31
msgid "Fill with bots"
msgstr "新增電腦玩家"

#: ui/callvote_fillbots.rml:13
msgid "Both teams"
msgstr "雙方"

#: ui/callvote_fillbots.rml:14 ui/ingame_scoreboard.rml:158
#: ui/options_player.rml:107 ui/options_ui.rml:101
msgid "Aliens"
msgstr "異形"

#: ui/callvote_fillbots.rml:15 ui/ingame_scoreboard.rml:171
#: ui/options_fov.rml:15
msgid "Humans"
msgstr "人類"

#: ui/callvote_fillbots.rml:17
msgid "Team"
msgstr "陣營"

#: ui/callvote_fillbots.rml:21
msgid "Amount"
msgstr "數量"

#: ui/callvote_map.rml:26 ui/options_democracy.rml:32
msgid "Change map"
msgstr "更換地圖"

#: ui/callvote_map.rml:31
msgid "Vote: change nextmap"
msgstr "投票：更換下一張地圖"

#: ui/callvote_map.rml:32
msgid "Vote: set current map"
msgstr "投票：設定當前地圖"

#: ui/callvote_map.rml:33
msgid "Set current map (host)"
msgstr "設定當前地圖（服務端）"

#: ui/callvote_map.rml:35
msgid "Method"
msgstr "方法"

#: ui/callvote_map.rml:39 ui/server_create.rml:64
msgid "Map"
msgstr "地圖"

#: ui/callvote_map.rml:42
msgid "Perform action"
msgstr "執行操作"

#: ui/error.rml:7
msgid "Error!"
msgstr "錯誤！"

#: ui/error.rml:11
msgid "Ok"
msgstr "OK"

#: ui/help_gameplay.rml:17 ui/welcome.rml:16
msgid "Welcome"
msgstr "歡迎"

#: ui/help_gameplay.rml:20
msgid ""
"In this section you will find a summary of major gameplay elements to know "
"to become a successful player."
msgstr "在這一節，你會瞭解遊戲包含的主要元素，並學到如何在遊戲中成長。"

#: ui/help_gameplay.rml:23
msgid "More can be found on our website and other community places!"
msgstr "可以在我們的網站和社群瞭解更多！"

#: ui/help_gameplay.rml:25
msgid ""
"Chat with players and developers on Libera.Chat IRC, Matrix or Discord: <web "
"dest=\"chat\" />"
msgstr ""
"在 Libera.Chat IRC、Matrix 或 Discord 與各位玩家和開發者聊天：<web "
"dest=\"chat\" />"

#: ui/help_gameplay.rml:26
msgid "Discuss news in the forums: <web dest=\"forums\" />"
msgstr "在論壇交流新聞：<web dest=\"forums\" />"

#: ui/help_gameplay.rml:27
msgid "Discover more about the game in the wiki: <web dest=\"wiki\" />"
msgstr "在百科頁面發現遊戲的更多精彩：<web dest=\"wiki\" />"

#: ui/help_gameplay.rml:29
msgid "Please report bugs on: <web dest=\"bugs\" />"
msgstr "請在這裡報告問題：<web dest=\"bugs\" />"

#: ui/help_gameplay.rml:33
msgid "Income &amp; evolution"
msgstr "成長與進化"

#: ui/help_gameplay.rml:37
msgid ""
"Aliens can earn evolution points by killing humans. They can then use those "
"evolution points to evolve into [dragoon] more advanced forms."
msgstr ""
"異形在擊殺人類後獲得進化點。使用進化點可以進化成為 [dragoon] 更高階的形態。"

#: ui/help_gameplay.rml:40
msgid ""
"Aliens can evolve from everywhere if not in line of sight of an human player "
"or buildable. Aliens can also devolve to [granger] less advanced forms (at "
"some cost) when being near the [overmind] overmind."
msgstr ""
"當異形不在人類視野或建築範圍內時，可以開始進化。當在 [overmind] 主腦旁時，也"
"可以退化為 [granger] 低階一些的形態。"

#: ui/help_gameplay.rml:43
msgid ""
"Build an overmind with a [granger] granger if it gets destroyed, you need a "
"live overmind to evolve!"
msgstr ""
"若主腦被摧毀，可以讓 [granger] 守衛者再構造一隻。只有主腦存在時才可以進化！"

#: ui/help_gameplay.rml:47
msgid ""
"Humans can earn credits by killing aliens and destroying alien buildables, "
"then they can uses those credits to buy new [lcannon] weapons, body armours "
"or [bsuit] battlesuit, and accessories like a radar or a jetpack."
msgstr ""
"人類在擊殺異形、摧毀異形建築時獲得點數，使用點數可以購買 [lcannon] 新武器、鎧"
"甲、[bsuit] 戰鬥服，以及雷達、噴氣揹包等裝備。"

#: ui/help_gameplay.rml:50
msgid ""
"Humans buy and sell weapons at the [armoury] armoury, make sure one is "
"built! Use the construction kit to build an armoury if it's missing."
msgstr ""
"人類在 [armoury] 武器中心購買或賣出武器。確保武器中心存在！如果沒有了武器中"
"心，可以使用建造器再次建造。"

#: ui/help_gameplay.rml:54
msgid "Powering buildables"
msgstr "供能設施"

#: ui/help_gameplay.rml:57
msgid ""
"Building a structure requires build points. Your team will start with a "
"small pool of build points but if you want to place a greater number of "
"buildables in an area, you can build a [leech] mining structure to increase "
"the available power and provide more build points. Be wary that you will "
"loose the build points if the mining structures are destroyed."
msgstr ""
"建造設施需要建築點。你的陣營開局有一些建築點，不過若你需要新建很多設施，可以"
"先建造 [leech] 採掘設施，增加供能、獲得更多建築點。請留意，在採掘裝置被摧毀"
"後，建築點會丟失。"

#: ui/help_gameplay.rml:60
msgid ""
"When you are using more BP (Build Point) than the mining structures ([leech] "
"Leech, [drill] Drill) are capable of providing (current BPs + BPs you will "
"recover over time), buildables will power down until the other buildables "
"have enough energy to remain operational."
msgstr ""
"當現有的建築點（[leech] 蛭或 [drill] 鑽井提供的 + 緩慢恢復的）不能滿足新的建"
"築需求時，建築會斷電，且當其他建築供能充足時才會恢復。"

#: ui/help_gameplay.rml:61
msgid ""
"Spawn structures ([egg] eggs and [telenode] telenodes), mining structures "
"(leech and drill) and unique structures ([overmind] overmind and [reactor] "
"reactor) are NOT affected by the lack of BPs."
msgstr ""
"重生設施（[egg] 卵和[telenode] 傳送點）、採掘設施（蛭和鑽井）以及特殊設施"
"（[overmind] 主腦和 [reactor] 反應器）【不受】建築點缺失影響。"

#: ui/help_gameplay.rml:65
msgid "Mining structures"
msgstr "採掘設施"

#: ui/help_gameplay.rml:68
msgid ""
"Build points are acquired via two mining structures: the human [drill] drill "
"and the alien [leech] leech. These buildings need to be spread out for "
"efficiency."
msgstr "建築點由兩種採掘設施供給：人類的 [drill] 鑽井和異形的 [leech] 蛭。"

#: ui/help_gameplay.rml:71
msgid ""
"Don't build mining structures too close together or they will compete with "
"each other and ultimately cost build resources!"
msgstr "請勿讓採掘設施挨得太近，否則它們會爭奪資源、消耗構建資源！"

#: ui/help_gameplay.rml:74
msgid ""
"Builders will see another bar above the health bar of a resource generator "
"which represents its efficiency. A prediction will be shown when you "
"position the buildable. The build points are available instantly when the "
"mining structure finishes building, and will be subtracted back if the "
"building is destroyed. Don't build unprotected drills!"
msgstr ""
"建造者能在資源設施的生命槽上方觀察到它的效率值。建造時可預覽設施的擺放位置。"
"當採掘設施建造完畢後，所得建築點立即可用，而當採掘設施被摧毀時建築點會損失。"
"不要忘記保護鑽井！"

#: ui/help_gameplay.rml:77
msgid ""
"When a building is destroyed, the miners will recover its build points "
"slowly. The mine recovery rate decreases over time, so that it gets "
"increasingly harder to rebuild destroyed buildings in a long lasting match. "
"This replaces sudden death."
msgstr ""
"當設施被摧毀時，採掘設施會緩慢地恢復設施的建築點。恢復的速度在一場遊戲中會逐"
"漸減少，這樣隨著遊戲程序的發展，重建設施會越來越難。這樣的特性替代了常見的"
"「決勝時刻」。"

#: ui/help_gameplay.rml:81
msgid "Stages &amp; Momentum"
msgstr "階段與勢力"

#: ui/help_gameplay.rml:84
msgid ""
"Building and destroying structures as well as killing enemies earns your "
"team a new resource called momentum. If you gain enough momentum new "
"weapons, structures or classes will be unlocked."
msgstr ""
"建造或摧毀設施、擊殺敵人可以為你的陣營增強勢力。當你得到充分的勢力時，會解鎖"
"新的武器、設施或職業。"

#: ui/help_gameplay.rml:87
msgid ""
"Momentum decreases exponentially over time so if you idle your team will "
"lose access to new items. Existing upgrades will remain functional."
msgstr ""
"勢力會逐漸指數下降。如果你的陣營不活動，升級能力會被重新鎖定。現有的高階物品"
"仍然可用。"

#: ui/help_gameplay.rml:91
msgid "Wildfire"
msgstr "火焰"

#: ui/help_gameplay.rml:94
msgid ""
"Alien buildables can catch fire when they are hit with the [flamer] "
"flamethrower or the [firebomb] firebomb."
msgstr "異形的設施會被 [flamer] 噴火器或 [firebomb] 烈焰彈引燃。"

#: ui/help_gameplay.rml:97
msgid ""
"If structures are built too close, the fire can jump over to the unfortunate "
"neighbors."
msgstr "若設施挨得太近，火焰會傳播到臨近的設施。"

#: ui/help_gameplay.rml:100
msgid ""
"A small [fire] fire has a good chance to go out after a while but a group of "
"burning structures will keep itself hot enough for greater mayhem."
msgstr ""
"小範圍的 [fire] 火焰在過一會後能熄滅，而一組設施燃燒起來並不會輕易熄滅，導致"
"更糟糕的情況。"

#: ui/help_gameplay.rml:103
msgid ""
"The [advgranger] advanced granger's spit attack can be used to put out fires "
"or slow down intruders!"
msgstr "[advgranger] 高階守衛者的唾液攻擊可以撲滅火焰、拖慢進犯者的移動！"

#: ui/help_gameplay.rml:107
msgid "Under attack"
msgstr "遭受攻擊"

#: ui/help_gameplay.rml:110
msgid ""
"The [reactor] reactor and the [overmind] overmind will issue warnings to the "
"team when at 75% health, at 50% health, at 25% health and when destroyed."
"Destroying other buildings will trigger “under attack” warnings for the "
"owning team."
msgstr ""
"[reactor] 反應機和 [overmind] 主腦會在剩餘 75%、50%、25% 生命值以及被摧毀時分"
"別發出警告。其他設施被摧毀時會提示己方陣營正「遭受攻擊」。"

#: ui/help_gameplay.rml:114
msgid "Healing"
msgstr "治療"

#: ui/help_gameplay.rml:117
msgid "Dying feeds the ennemy, you may want to save your life!"
msgstr "死亡會讓敵方得到好處，你需要保住自己的生命！"

#: ui/help_gameplay.rml:121
msgid ""
"Aliens heal slowly wherever they are, but they heal faster in groups and "
"near alien buildables. Building forward ones can be decisive! Healing in any "
"manner will also contribute to restoring the [advdragoon] advanced dragoon "
"projectiles."
msgstr ""
"異形會一直緩慢恢復生命，而當異形扎堆或位於異形設施旁時會更快地恢復生命。將設"
"施建在前線，會有好處的！任何形式的恢復生命都會促使 [advdragoon] 高階 Dragoon "
"的射彈恢復。"

#: ui/help_gameplay.rml:125
msgid ""
"The booster gives rapid healing for nearby aliens, build one as soon as you "
"can, try to unlock it the soonest possible. The booster will also gives you "
"some poison to make your attacks more deadly."
msgstr ""
"「助力者」可給予身旁的異形極快的生命恢復效果，請趁早解鎖它並構造一隻。「助力"
"者」也會賦予你毒性，讓你對敵人的攻擊更致命。"

#: ui/help_gameplay.rml:128
msgid ""
"Staying at an intermediate distance of the [overmind] overmind or [egg] eggs "
"will give you some slightly improved healing too, although lower than creep. "
"This can help defending bases."
msgstr ""
"在 [overmind] 主腦或 [egg] 卵附近時會得到稍快的生命恢復效果，在「爬蟲」旁的恢"
"復效果更佳。這樣的特性有利於保護基地。"

#: ui/help_gameplay.rml:131
msgid ""
"Aliens have a third healing boost: proximity with other aliens. If you are "
"near a friendly fellow alien, you will heal slightly faster, and with two "
"teammates, you will heal as fast as you would by touching an alien "
"buildable. With some teamwork, this is a great way to besiege enemies!"
msgstr ""
"異形還有另一種加成方式：扎堆。若你靠近一位隊友，你的生命恢復會稍微加快，靠近"
"兩位隊友時，恢復效果與在設施旁相當。加上團隊合作，可以很有效地圍攻敵人！"

#: ui/help_gameplay.rml:135
msgid ""
"Humans carry with them a medkit they can use to heal once, after that they "
"have to return to the [medstat] medistation to heal and refill their medkit."
msgstr ""
"人類會攜帶一個醫療包，用於即時治療。在使用過一次醫療包後，再次治療需要返回 "
"[medstat] 醫療中心恢復生命，同時拿取醫療包。"

#: ui/help_gameplay.rml:139
msgid "Wallwalking"
msgstr "爬牆"

#: ui/help_gameplay.rml:142
msgid ""
"Some alien forms like the [dretch] dretch, the [mantis] mantis and the "
"[advgranger] advanced granger can walk on walls!"
msgstr ""
"諸如 [dretch] 潛伏者、[mantis] 螳螂 和 [advgranger] 高階守衛者等形式的異形可"
"以在牆上行走！"

#: ui/help_gameplay.rml:145
msgid "Use this to reach special places or use shortcuts through vents."
msgstr "利用這一點可以潛伏在特別的地方，或者走一些捷徑。"

#: ui/help_gameplay.rml:148
msgid ""
"Alien defensive structures like trapper and spiker work better on walls, "
"building them on ceiling will protect them from grenades."
msgstr ""
"異形的防禦設施，如陷阱、刺頭，在牆上會更有效。把它們建在天花板可以避免手雷傷"
"害。"

#: ui/help_gameplay.rml:151
msgid "The advanced granger can be unlocked with momentum."
msgstr "高階守衛者會在勢力增長到一定階段時解鎖。"

#: ui/help_gameplay.rml:155
msgid "Since Tremulous"
msgstr "Tremulous 的發展"

#: ui/help_gameplay.rml:158
msgid "Since Tremulous, the stamina has been increased."
msgstr "與 Tremulous 相比，人類和異形的體力得到提升。"

#: ui/help_gameplay.rml:161
msgid ""
"All alien evolution costs and gains have been doubled. The new maximum of "
"evos an alien can store is 20 (formerly 9)."
msgstr "異形的進化成本與效力翻倍。異形可持有的最大進化點從 9 增加到 20。"

#: ui/help_gameplay.rml:164
msgid ""
"Stages were replace with momentum, and build points depend directly on the "
"number of drills."
msgstr "階段的概念由勢力取代。建造點現在直接依賴於鑽井。"

#: ui/help_gameplay.rml:167
msgid ""
"Humans no longer have the Tesla defense tower nor the defense computer but "
"they can build rocket pods."
msgstr "人類不再有特斯拉防禦塔和防禦電腦，但可以建造火箭發射器。"

#: ui/help_gameplay.rml:170
msgid ""
"Aliens got the spiker buildable that can deeply hurt imprudent humans, but "
"that's a very vulnerable structure, don't put it in plain sight!"
msgstr ""
"異形可以建造刺頭，重傷無所防備的人類。但注意刺頭非常容易被摧毀，不要放在輕易"
"能看見的地方！"

#: ui/help_gameplay.rml:173
msgid ""
"The basilisk was replaced by the mantis, it cannot grab anymore but its bite "
"slows down their victims, and it can lunge for very fast approachs."
msgstr ""
"Basilisk 由螳螂取代。螳螂不能抓東西，但它的咬嗜可減緩敵人行動速度，它的撲擊也"
"使行動更迅捷。"

#: ui/help_gameplay.rml:176
msgid ""
"Aliens can devolve near the overmind, and the advanced granger spit can do "
"interesting things, try it on fire or humans!"
msgstr "異形可以在主腦旁退化。高階守衛者的唾液有奇效，可以試著對付火焰或人類！"

#: ui/hud_basics.rml:192
msgid "Game"
msgstr "遊戲時長"

#: ui/hud_basics.rml:195
msgid "Life"
msgstr "生命"

#: ui/hud_basics.rml:199
msgid "fps"
msgstr "fps"

#: ui/hud_basics.rml:202
msgid "ms"
msgstr "ms"

#: ui/hud_bp.rml:29
msgid "build points"
msgstr "建築點"

#: ui/hud_human.rml:268
msgid "Credits"
msgstr "點數"

#: ui/human_buy.rml:208 ui/options_player.rml:77
msgid "Weapons"
msgstr "武器"

#: ui/human_buy.rml:209 ui/human_buy.rml:225
msgid "TAB"
msgstr "Tab"

#: ui/human_buy.rml:217
msgid "Range:"
msgstr "範圍："

#: ui/human_buy.rml:218
msgid "Damage:"
msgstr "傷害："

#: ui/human_buy.rml:219
msgid "Fire Rate:"
msgstr "火力："

#: ui/human_buy.rml:224
msgid "Upgrades"
msgstr "升級"

#: ui/human_spawn.rml:43
msgid "Choose your starting equipment:"
msgstr "選擇你的開場裝備："

#: ui/human_spawn.rml:45
msgid "SMG"
msgstr "衝鋒槍"

#: ui/human_spawn.rml:46
msgid "Construction Kit"
msgstr "構建器"

#: ui/human_spawn.rml:48
msgid ""
"The SMG is a rapid-fire starting weapon, and the construction kit builds and "
"repairs human structures. All equipment can be traded at the armoury."
msgstr ""
"衝鋒槍是開火迅速的初始武器，構建器則用於建造並修復人類的設施。所有裝備都可在"
"武器中心更換。"

#: ui/ingame_beaconmenu.rml:78
msgid "Beacons"
msgstr "信標"

#: ui/ingame_scoreboard.rml:183
msgid "Spectators"
msgstr "觀察者"

#: ui/ingame_scoreboard.rml:190 ui/server_browser.rml:44
#: ui/server_browser.rml:60
msgid "Map:"
msgstr "地圖："

#: ui/ingame_scoreboard.rml:191
msgid "Time:"
msgstr "時間："

#: ui/ingame_teamselect.rml:56
msgid "Auto-select a team"
msgstr "自動選擇陣營"

#: ui/ingame_teamselect.rml:59
msgid ""
"Aliens are highly mobile and possess a wide variety of movement-based "
"attacks. They are sturdy, but must rely on stealth and evasion."
msgstr ""
"異形動作迅捷，有許多近身攻擊方式。它們可以變得很強壯，但必須潛伏行動、善於退"
"避。"

#: ui/ingame_teamselect.rml:60
msgid ""
"Humans can equip themselves with an assortment of weapons and equipment. "
"They are flexible and lethal at a distance, but fragile."
msgstr ""
"人類可以帶上各種武器和裝備。他們行動靈活，可遠距離殺傷對手，但在異形面前很脆"
"弱。"

#: ui/ingame_teamselect.rml:62 ui/menu_ingame.rml:29
msgid "Join Aliens"
msgstr "加入異形"

#: ui/ingame_teamselect.rml:63 ui/menu_ingame.rml:31
msgid "Join Humans"
msgstr "加入人類"

#: ui/ingame_teamselect.rml:65
msgid "Alternatively you can watch the game without playing."
msgstr "或者，你可以觀戰、不參與遊戲。"

#: ui/ingame_teamselect.rml:67 ui/menu_ingame.rml:33
msgid "Spectate"
msgstr "觀戰"

#: ui/menu_ingame.rml:15 ui/menu_main.rml:18
msgid ""
"This is a beta version of Unvanquished. Please report any issue you may find "
"at <web dest=\"bugs\" />"
msgstr ""
"這是 Unvanquished 的一個測試版本。請將你發現的任何問題報告至 <web "
"dest=\"bugs\" />"

#: ui/menu_ingame.rml:22
msgid "Match"
msgstr "競賽"

#: ui/menu_ingame.rml:25
msgid "Leave match"
msgstr "離開遊戲"

#: ui/menu_ingame.rml:26
msgid "Resume action"
msgstr "返回遊戲"

#: ui/menu_ingame.rml:34 ui/options_democracy.rml:8
msgid "Democracy"
msgstr "民主"

#: ui/menu_ingame.rml:38
msgid "Host menu"
msgstr "伺服器選單"

#: ui/menu_ingame.rml:40 ui/server_setup.rml:8
msgid "Server setup"
msgstr "伺服器配置"

#: ui/menu_ingame.rml:42
msgid "Stop server"
msgstr "停止伺服器"

#: ui/menu_ingame.rml:44
msgid "Pause server"
msgstr "暫停伺服器"

#: ui/menu_ingame.rml:46 ui/options_bots.rml:8
msgid "Bots"
msgstr "電腦玩家"

#: ui/menu_ingame.rml:50 ui/menu_main.rml:27
msgid "Main menu"
msgstr "主選單"

#: ui/menu_ingame.rml:52 ui/menu_main.rml:28
msgid "Server listings"
msgstr "伺服器列表"

#: ui/menu_ingame.rml:53 ui/menu_main.rml:30 ui/server_create.rml:35
msgid "Start local/LAN game"
msgstr "開始本地區域網遊戲"

#: ui/menu_ingame.rml:54 ui/menu_main.rml:32 ui/options.rml:9
msgid "Options"
msgstr "選項"

#: ui/menu_ingame.rml:55 ui/menu_main.rml:35
msgid "Gameplay guide"
msgstr "遊戲指南"

#: ui/menu_ingame.rml:58 ui/menu_main.rml:37
msgid "Quit game"
msgstr "退出遊戲"

#: ui/menu_ingame.rml:60 ui/menu_main.rml:41
msgid "Beta"
msgstr "測試版"

#: ui/menu_main.rml:33 ui/options_fov.rml:8
msgid "Fields of view"
msgstr "視場角"

#: ui/options_bots.rml:10
msgid "Add an alien bot"
msgstr "新增一個異形電腦玩家"

#: ui/options_bots.rml:12
msgid "Add a human bot"
msgstr "新增一個人類電腦玩家"

#: ui/options_bots.rml:14 src/sgame/sg_votes.cpp:320
msgid "Remove all bots"
msgstr "移除所有電腦玩家"

#: ui/options_democracy.rml:13
msgid "Global vote:"
msgstr "全域性投票："

#: ui/options_democracy.rml:15 ui/options_democracy.rml:24
msgid "yes"
msgstr "贊成"

#: ui/options_democracy.rml:16 ui/options_democracy.rml:25
msgid "or"
msgstr "或"

#: ui/options_democracy.rml:18 ui/options_democracy.rml:27
msgid "no"
msgstr "反對"

#: ui/options_democracy.rml:22
msgid "Team vote:"
msgstr "陣營投票："

#: ui/options_democracy.rml:30
msgid "Kick bots"
msgstr "踢出電腦玩家"

#: ui/options_democracy.rml:33
msgid "Extend timelimit"
msgstr "延長倒計時"

#: ui/options_democracy.rml:34
msgid "Call a draw"
msgstr "和解"

#: ui/options_democracy.rml:35
msgid "Admit defeat"
msgstr "認輸"

#: ui/options_fov.rml:10
msgid "Angles of view"
msgstr "視場角"

#: ui/options_fov.rml:11
msgid "FOV = wideness of player's vision, measured in degrees."
msgstr "視場角 (FOV): 玩家視野寬窄，以度計量。"

#: ui/options_fov.rml:12
msgid ""
"Many players suffer mild motion sickness from playing first-person shooters. "
"A higher FOV can help combat this."
msgstr "許多玩家遊玩第一人稱射擊遊戲時有輕微暈感。調高視場角可以緩解。"

#: ui/options_fov.rml:17 ui/options_fov.rml:25 ui/options_fov.rml:33
#: ui/options_fov.rml:42 ui/options_fov.rml:50 ui/options_fov.rml:58
#: ui/options_fov.rml:66
msgid "degrees"
msgstr "度"

#: ui/options_fov.rml:18 ui/options_fov.rml:26 ui/options_fov.rml:34
#: ui/options_fov.rml:43 ui/options_fov.rml:51 ui/options_fov.rml:59
#: ui/options_fov.rml:67 ui/options_graphics.rml:52 ui/options_graphics.rml:277
#: ui/options_mouse.rml:21 ui/options_ui.rml:70 ui/options_ui.rml:149
#: ui/options_ui.rml:179 ui/options_ui.rml:193 ui/server_setup.rml:73
msgid "reset"
msgstr "重置"

#: ui/options_fov.rml:40
msgid "Mantis"
msgstr "螳螂"

#: ui/options_fov.rml:48
msgid "Marauder"
msgstr "狩獵者"

#: ui/options_fov.rml:56
msgid "Dragoon"
msgstr "龍騎士"

#: ui/options_fov.rml:64
msgid "Tyrant"
msgstr "暴君"

#: ui/options_fov.rml:71
msgid "View bobbing"
msgstr "視野干擾效果"

#: ui/options_fov.rml:74
msgid "Camera pitching"
msgstr "鏡頭傾斜"

#: ui/options_fov.rml:76 ui/options_fov.rml:87
msgid "Disabled"
msgstr "停用"

#: ui/options_fov.rml:77 ui/options_fov.rml:88
msgid "Mild"
msgstr "較小"

#: ui/options_fov.rml:78 ui/options_fov.rml:89
msgid "Default"
msgstr "預設"

#: ui/options_fov.rml:79 ui/options_fov.rml:90
msgid "Strong"
msgstr "很大"

#: ui/options_fov.rml:81
msgid "Up and down movement"
msgstr "上下移動"

#: ui/options_fov.rml:85
msgid "Camera rolling"
msgstr "鏡頭翻轉"

#: ui/options_fov.rml:92
msgid "Twisting movement"
msgstr "螺旋移動"

#: ui/options_graphics.rml:17 ui/options.rml:15
msgid "Graphics"
msgstr "影象"

#: ui/options_graphics.rml:20 ui/options_graphics.rml:22 ui/options_keys.rml:12
msgid "Presets"
msgstr "預設"

#: ui/options_graphics.rml:24
msgid "Lowest"
msgstr "最低"

#: ui/options_graphics.rml:25
msgid ""
"Low subdivisions, no sky, no shadow, no bouncing particles, 64-pixel "
"textures…"
msgstr "低細分，無天空，無陰影，沒有粒子彈跳，64 畫素材質……"

#: ui/options_graphics.rml:28 ui/options_graphics.rml:141
#: ui/options_graphics.rml:265
msgid "Low"
msgstr "低"

#: ui/options_graphics.rml:29
msgid ""
"Multisampling, anisotropic mip-mapping, shadows, bouncing particles, 256-"
"pixel textures…"
msgstr "多重取樣，各向異性 Mip-map，有陰影，彈跳粒子，256 畫素材質……"

#: ui/options_graphics.rml:32 ui/options_graphics.rml:142
msgid "Medium"
msgstr "中"

#: ui/options_graphics.rml:33
msgid ""
"Normal, specular and physical mapping, bloom, trilinear filtering, 512-pixel "
"textures…"
msgstr "基本、鏡面與物理對映，亮光，三線性過濾，512 畫素材質……"

#: ui/options_graphics.rml:36 ui/options_graphics.rml:263
msgid "High"
msgstr "高"

#: ui/options_graphics.rml:37
msgid ""
"Dynamic lights, heat haze, motion blur, better multisampling, up to 2048-"
"pixel textures…"
msgstr "動態光照，熱力波，動態模糊，更好的多同取樣，最大 2048 畫素材質……"

#: ui/options_graphics.rml:40
msgid "Ultra"
msgstr "極高"

#: ui/options_graphics.rml:41
msgid ""
"Relief mapping and other features and effects enabled, up to 4096-pixel "
"textures…"
msgstr "交替對映，其他特性和特效，最大 4096 畫素材質……"

#: ui/options_graphics.rml:44 ui/options_graphics.rml:46
msgid "Video"
msgstr "影片"

#: ui/options_graphics.rml:48
msgid "Brightness"
msgstr "亮度"

#: ui/options_graphics.rml:51
msgid "Gamma:"
msgstr "伽瑪值："

#: ui/options_graphics.rml:58
msgid "Screen Resolution"
msgstr "螢幕解析度"

#: ui/options_graphics.rml:62
msgid "Borderless window"
msgstr "無邊框視窗"

#: ui/options_graphics.rml:66
msgid "Fullscreen"
msgstr "全屏"

#: ui/options_graphics.rml:71 ui/options_graphics.rml:266
msgid "Off"
msgstr "關"

#: ui/options_graphics.rml:72
msgid "Flexible Vsync"
msgstr "靈活垂直同步"

#: ui/options_graphics.rml:73
msgid "Full Vsync"
msgstr "完全垂直同步"

#: ui/options_graphics.rml:75
msgid "Vsync"
msgstr "垂直同步"

#: ui/options_graphics.rml:76
msgid ""
"Vsync prevents visual tearing but increases input latency. Flexible Vsync "
"only activates when the frame-rate is above the refresh-rate of the monitor, "
"avoiding stuttering when the FPS drops."
msgstr ""
"垂直同步可避免視覺撕裂，但會略微增加輸入延遲。靈活垂直同步只在幀率超過螢幕重"
"新整理率時啟用垂直同步，可避免掉幀時的卡頓。"

#: ui/options_graphics.rml:81
msgid "Fast approximate anti-aliasing (FXAA)"
msgstr "快速近似抗锯齿 (FXAA)"

#: ui/options_graphics.rml:85 ui/options_graphics.rml:132
#: ui/options_graphics.rml:171 ui/options_graphics.rml:205
#: ui/options_graphics.rml:238
msgid "Apply now"
msgstr "立即應用"

#: ui/options_graphics.rml:89
msgid "Lighting"
msgstr "光照"

#: ui/options_graphics.rml:91
msgid "Lights"
msgstr "光"

#: ui/options_graphics.rml:94
msgid "Light mapping"
msgstr "光照貼圖"

#: ui/options_graphics.rml:94
msgid "normal"
msgstr "中等質量"

#: ui/options_graphics.rml:95
msgid "Grid lighting"
msgstr "網格光照"

#: ui/options_graphics.rml:95
msgid "low, ugly"
msgstr "低質量，簡陋"

#: ui/options_graphics.rml:97
msgid "Lighting system"
msgstr "光照系統"

#: ui/options_graphics.rml:100
msgid "Light styles"
msgstr "光照風格"

#: ui/options_graphics.rml:102
msgid "Precomputed dynamic lights emitted by static map objects."
msgstr "由靜態的地圖物件預計算生成的動態光照。"

#: ui/options_graphics.rml:105
msgid "Dynamic lights"
msgstr "動態光照"

#: ui/options_graphics.rml:107
msgid ""
"Realtime dynamic lights emitted by moving objects like weapons and buildings."
msgstr "由槍、建築等移動物件發出的實時動態光照。"

#: ui/options_graphics.rml:110
msgid "Rim lighting"
msgstr "Rim 光照"

#: ui/options_graphics.rml:112
msgid "Light the edges of models from behind."
msgstr "從後方照亮模型的邊緣。"

#: ui/options_graphics.rml:115
msgid "Half Lambert lighting"
msgstr "半 Lambert 光照"

#: ui/options_graphics.rml:117
msgid "Non-physical lighting technique to make models less dark."
msgstr "非物理的光照方式，使模型不會過暗。"

#: ui/options_graphics.rml:121 ui/options_graphics.rml:247
#: ui/options_ui.rml:172
msgid "None"
msgstr "無"

#: ui/options_graphics.rml:122
msgid "Blobs"
msgstr "圓狀"

#: ui/options_graphics.rml:122
msgid "low"
msgstr "低質量"

#: ui/options_graphics.rml:124
msgid "Exponential mapping"
msgstr "指數對映"

#: ui/options_graphics.rml:125
msgid "Variance mapping"
msgstr "可變對映"

#: ui/options_graphics.rml:126
msgid "Exponential + variance"
msgstr "指數 + 可變"

#: ui/options_graphics.rml:126
msgid "high"
msgstr "高質量"

#: ui/options_graphics.rml:129
msgid "Shadows"
msgstr "陰影"

#: ui/options_graphics.rml:136
msgid "Textures"
msgstr "材質"

#: ui/options_graphics.rml:138 ui/server_setup.rml:13
msgid "General"
msgstr "通用"

#: ui/options_graphics.rml:143
msgid "Full"
msgstr "完整"

#: ui/options_graphics.rml:145
msgid "Texture size"
msgstr "材質大小"

#: ui/options_graphics.rml:146
msgid ""
"Lower texture size is useful for cards with limited video memory (VRAM)."
msgstr "低材質大小對低視訊記憶體裝置有用。"

#: ui/options_graphics.rml:149
msgid "Mip-mapping"
msgstr "Mip-map"

#: ui/options_graphics.rml:150
msgid ""
"Mip-mapping makes distant surfaces look better by using lower-resolution "
"textures on them. This generally does not affect performance."
msgstr ""
"Mip-map 透過為遠處的平面使用低解析度材質以取得更好的視覺效果。這通常不影響效"
"能。"

#: ui/options_graphics.rml:153 ui/options_ui.rml:42
msgid "No"
msgstr "無"

#: ui/options_graphics.rml:159
msgid "Anisotropic mip-mapping"
msgstr "各向異性 Mip-map"

#: ui/options_graphics.rml:160
msgid "Better interpretation of mip-maps on angled surfaces."
msgstr "對有角度的平面實現的更好的 Mip-map。"

#: ui/options_graphics.rml:164
msgid "Bilinear"
msgstr "雙線性"

#: ui/options_graphics.rml:165
msgid "Trilinear"
msgstr "三線性"

#: ui/options_graphics.rml:165
msgid "better"
msgstr "更好"

#: ui/options_graphics.rml:167
msgid "Texture scaling filter"
msgstr "材質放縮過濾"

#: ui/options_graphics.rml:177
msgid "Materials"
msgstr "材料"

#: ui/options_graphics.rml:179
msgid "Normal mapping"
msgstr "一般對映"

#: ui/options_graphics.rml:181
msgid "Simulates extra lighting detail on flat surfaces."
msgstr "在平坦的平面上模擬更強的光照。"

#: ui/options_graphics.rml:184
msgid "Deluxe mapping"
msgstr "高階對映"

#: ui/options_graphics.rml:186
msgid "Light direction based on baked textures."
msgstr "基於處理後材質的光照方向。"

#: ui/options_graphics.rml:189
msgid "Relief mapping"
msgstr "交替對映"

#: ui/options_graphics.rml:191
msgid "Adds bumps on supported surfaces."
msgstr "在有支撐的平面上新增突起。"

#: ui/options_graphics.rml:191 ui/options_graphics.rml:225
msgid "Experimental."
msgstr "實驗性的。"

#: ui/options_graphics.rml:194
msgid "Specular mapping"
msgstr "鏡面對映"

#: ui/options_graphics.rml:196
msgid "Simulate light specularity."
msgstr "模擬光的反射。"

#: ui/options_graphics.rml:199
msgid "Physical mapping"
msgstr "物理對映"

#: ui/options_graphics.rml:201
msgid "Material appearance based on physical approximations."
msgstr "基於物理估量的材質外觀。"

#: ui/options_graphics.rml:211 ui/options_sound.rml:13
msgid "Effects"
msgstr "特效"

#: ui/options_graphics.rml:213
msgid "Bloom"
msgstr "閃光"

#: ui/options_graphics.rml:215
msgid "Makes bright areas on your screen glow."
msgstr "讓螢幕上可見的光照發光。"

#: ui/options_graphics.rml:218
msgid "Heat-haze"
msgstr "熱力波"

#: ui/options_graphics.rml:220
msgid "Simulate air refraction in severe heat."
msgstr "模擬高溫環境下的空氣折射。"

#: ui/options_graphics.rml:223
msgid "Screen space ambient occlusion (SSAO)"
msgstr "螢幕空间环境光遮蔽 (SSAO)"

#: ui/options_graphics.rml:225
msgid "Simulate dark corners."
msgstr "模擬陰暗的角落。"

#: ui/options_graphics.rml:228
msgid "Marks"
msgstr "印記"

#: ui/options_graphics.rml:230
msgid "Draw marks (such as bullet holes or creep) on surfaces"
msgstr "在平面上繪製印記（如彈孔和爪印）"

#: ui/options_graphics.rml:233
msgid "Particle physics"
msgstr "粒子物理"

#: ui/options_graphics.rml:235
msgid "Allow particles to bounce off surfaces."
msgstr "允許粒子在平面彈跳。"

#: ui/options_graphics.rml:242
msgid "Gameplay"
msgstr "遊戲"

#: ui/options_graphics.rml:244
msgid "Building markers"
msgstr "建築標識"

#: ui/options_graphics.rml:247
msgid "disabled"
msgstr "停用"

#: ui/options_graphics.rml:248
msgid "All structures"
msgstr "所有設施"

#: ui/options_graphics.rml:249
msgid "Support structures"
msgstr "支援設施"

#: ui/options_graphics.rml:250
msgid "Offensive structures"
msgstr "攻擊設施"

#: ui/options_graphics.rml:251
msgid "Alien structures"
msgstr "異形設施"

#: ui/options_graphics.rml:252
msgid "Human structures"
msgstr "人類設施"

#: ui/options_graphics.rml:253
msgid "Alien support structures"
msgstr "異形支援設施"

#: ui/options_graphics.rml:254
msgid "Human support structures"
msgstr "人類支援設施"

#: ui/options_graphics.rml:255
msgid "Offensive alien structures"
msgstr "異形攻擊設施"

#: ui/options_graphics.rml:256
msgid "Offensive human structures"
msgstr "人類攻擊設施"

#: ui/options_graphics.rml:258
msgid "Building ranges"
msgstr "建築範圍"

#: ui/options_graphics.rml:260
msgid "Motion blur"
msgstr "動態模糊"

#: ui/options_graphics.rml:264
msgid "Moderate"
msgstr "少量"

#: ui/options_graphics.rml:268
msgid "Intensity"
msgstr "密集度"

#: ui/options_graphics.rml:269
msgid "Level of motion-blur."
msgstr "動態模糊等級。"

#: ui/options_graphics.rml:272
msgid "Minimum movement speed for motion-blur to activate"
msgstr "啟用動態模糊的最小移動速度"

#: ui/options_graphics.rml:276 ui/options_mouse.rml:20 ui/server_setup.rml:72
msgid "Current:"
msgstr "當前："

#: ui/options_keys.rml:7 ui/options.rml:17
msgid "Key bindings"
msgstr "按鍵繫結"

#: ui/options_keys.rml:9
msgid "Press Escape to cancel changing a key binding."
msgstr "按 Esc 以取消按鍵繫結。"

#: ui/options_keys.rml:16
msgid ""
"Classic First Person Shooter binds,<br />keys will be adjusted to your "
"layout."
msgstr "經典的第一人稱射擊遊戲按鍵，<br />按鍵會根據你的鍵盤佈局調整。"

#: ui/options_keys.rml:20
msgid ""
"One column shifted to the right,<br />keys will be adjusted to your layout."
msgstr "將按鍵右移一列，<br />按鍵會根據你的鍵盤佈局調整。"

#: ui/options_keys.rml:24
msgid "Special binds for left-handed,<br />touchpad users."
msgstr "為慣用左手、觸控板用家準備的<br />特殊按鍵。"

#: ui/options_keys.rml:28
msgid "Gamepad"
msgstr "遊戲控制器"

#: ui/options_keys.rml:29
msgid "Does not work in menus yet,<br />&nbsp;Experimental."
msgstr "尚不能用於控制選單，<br />&nbsp;實驗性的。"

#: ui/options_keys.rml:33
msgid "Move"
msgstr "移動"

#: ui/options_keys.rml:37
msgid "Run / Walk:"
msgstr "跑 / 走："

#: ui/options_keys.rml:41
msgid "Sprint:"
msgstr "衝刺："

#: ui/options_keys.rml:45
msgid "Forward:"
msgstr "前進："

#: ui/options_keys.rml:49
msgid "Backpedal:"
msgstr "後退："

#: ui/options_keys.rml:53
msgid "Move left:"
msgstr "左移："

#: ui/options_keys.rml:57
msgid "Move right:"
msgstr "右移："

#: ui/options_keys.rml:61
msgid "Jump:"
msgstr "跳躍："

#: ui/options_keys.rml:65
msgid "Crouch:"
msgstr "蹲下："

#: ui/options_keys.rml:69
msgid "Wallwalk:"
msgstr "爬牆："

#: ui/options_keys.rml:72
msgid "Abilities"
msgstr "能力"

#: ui/options_keys.rml:76
msgid "Primary attack:"
msgstr "主火力："

#: ui/options_keys.rml:80
msgid "Secondary attack:"
msgstr "副火力："

#: ui/options_keys.rml:84
msgid "Shoot barb:"
msgstr "發射鉤爪："

#: ui/options_keys.rml:88
msgid "Throw grenade:"
msgstr "扔手榴彈："

#: ui/options_keys.rml:92
msgid "Reload:"
msgstr "換彈："

#: ui/options_keys.rml:96
msgid "Use medkit:"
msgstr "使用醫療包："

#: ui/options_keys.rml:100
msgid "Use structure:"
msgstr "使用設施："

#: ui/options_keys.rml:104
msgid "Evolve:"
msgstr "進化："

#: ui/options_keys.rml:107
msgid "Chat/Vote"
msgstr "聊天/投票"

#: ui/options_keys.rml:111
msgid "Gesture:"
msgstr "手勢："

#: ui/options_keys.rml:115
msgid "Global chat:"
msgstr "公開聊天："

#: ui/options_keys.rml:119
msgid "Team chat:"
msgstr "團隊聊天："

#: ui/options_keys.rml:123
msgid "Admin chat:"
msgstr "管理員聊天："

#: ui/options_keys.rml:127
msgid "Vote Yes:"
msgstr "投贊成票："

#: ui/options_keys.rml:131
msgid "Vote No:"
msgstr "投反對票："

#: ui/options_keys.rml:135
msgid "Team vote Yes:"
msgstr "為陣營投贊成票："

#: ui/options_keys.rml:139
msgid "Team vote No:"
msgstr "為陣營投反對票："

#: ui/options_keys.rml:142
msgid "Misc"
msgstr "雜項"

#: ui/options_keys.rml:146
msgid "Show scores:"
msgstr "顯示分數："

#: ui/options_keys.rml:150
msgid "Mark structure for replacement:"
msgstr "將設施標記重建："

#: ui/options_keys.rml:152
msgid "Hold the key to deconstruct structure."
msgstr "按住此按鍵以拆除設施。"

#: ui/options_keys.rml:155
msgid "Beacon menu:"
msgstr "信標選單："

#: ui/options_keys.rml:159
msgid "Toggle console:"
msgstr "切換控制檯："

#: ui/options_keys.rml:163
msgid "Screenshot:"
msgstr "截圖："

#: ui/options_keys.rml:165
msgid ""
"Hold SHIFT when taking a screenshot to capture a PNG, otherwise shots are "
"taken in JPEG."
msgstr "按住 Shift 以將截圖儲存為 PNG。預設會儲存為 JPEG。"

#: ui/options_keys.rml:167
msgid "Quake-look"
msgstr "Quake 視角"

#: ui/options_keys.rml:171
msgid "Look up:"
msgstr "向上看："

#: ui/options_keys.rml:175
msgid "Look down:"
msgstr "向下看："

#: ui/options_keys.rml:179
msgid "Turn left:"
msgstr "左轉："

#: ui/options_keys.rml:183
msgid "Turn right:"
msgstr "右轉："

#: ui/options_keys.rml:187
msgid "Mouse look:"
msgstr "滑鼠視角："

#: ui/options_keys.rml:191
msgid "Centerview:"
msgstr "中心視角："

#: ui/options_mouse.rml:7 ui/options.rml:19
msgid "Mouse and Aiming"
msgstr "滑鼠與瞄準"

#: ui/options_mouse.rml:9
msgid "Y axis"
msgstr "Y 軸"

#: ui/options_mouse.rml:11
msgid "Normal"
msgstr "正常"

#: ui/options_mouse.rml:12
msgid "Inverted"
msgstr "反轉"

#: ui/options_mouse.rml:14
msgid "Behavior of vertical mouse movement."
msgstr "垂直滑鼠移動的行為。"

#: ui/options_mouse.rml:17
msgid "Mouse sensitivity"
msgstr "滑鼠靈敏度"

#: ui/options_mouse.rml:25
msgid "Mouse filter"
msgstr "滑鼠過濾"

#: ui/options_mouse.rml:27
msgid "Smooth out sudden mouse movements."
msgstr "平滑瞬間的滑鼠移動。"

#: ui/options_mouse.rml:30
msgid "Free look"
msgstr "自由視角"

#: ui/options_mouse.rml:32
msgid "Turn off only if you are a Quake junkie."
msgstr "請僅在你是 Quake 高手時關閉。"

#: ui/options_movements_cosmetic.rml:7 ui/options.rml:13
msgid "Movement and Cosmetic"
msgstr "動作與特效"

#: ui/options_movements_cosmetic.rml:8
msgid "Movement"
msgstr "動作"

#: ui/options_movements_cosmetic.rml:10
msgid "Wall-walking auto-pitch"
msgstr "爬牆視角調節"

#: ui/options_movements_cosmetic.rml:12
msgid ""
"Always twist and rotate the view when you wall-walk from one surface to "
"another."
msgstr "當你爬到牆上時自動旋轉視角。"

#: ui/options_movements_cosmetic.rml:21
msgid "Wall-walking pitch-speed"
msgstr "爬牆視角調節速度"

#: ui/options_movements_cosmetic.rml:22
msgid "How fast your view rotates and twists as you wall-walk."
msgstr "爬牆時視角旋轉調節的速度。"

#: ui/options_movements_cosmetic.rml:25
msgid "Wall-walking toggles"
msgstr "爬牆切換"

#: ui/options_movements_cosmetic.rml:27 ui/options_movements_cosmetic.rml:32
msgid "Tap key instead of hold key to activate."
msgstr "按爬牆鍵以切換爬牆狀態，而非按住爬牆。"

#: ui/options_movements_cosmetic.rml:30
msgid "Sprint toggles"
msgstr "衝刺切換"

#: ui/options_movements_cosmetic.rml:35
msgid "Cosmetic"
msgstr "特效"

#: ui/options_movements_cosmetic.rml:38
msgid "Disable"
msgstr "關閉"

#: ui/options_movements_cosmetic.rml:39
msgid "Humans only"
msgstr "僅人類"

#: ui/options_movements_cosmetic.rml:40
msgid "Humans and aliens"
msgstr "人類與異形"

#: ui/options_movements_cosmetic.rml:41
msgid "Humans (translucent)"
msgstr ""

#: ui/options_movements_cosmetic.rml:42
msgid "Humans and aliens (translucent)"
msgstr ""

#: ui/options_movements_cosmetic.rml:44
msgid "First-person weapons"
msgstr "第一人稱武器"

#: ui/options_movements_cosmetic.rml:45
msgid "Show gun, pincer, hand and mandible models in first-person."
msgstr "在第一人稱顯示武器、夾鉗、手及顎骨模型。"

#: ui/options_movements_cosmetic.rml:48
msgid "Left-handed mode"
msgstr "左手模式"

#: ui/options_movements_cosmetic.rml:50
msgid "Mirror first-person gun models."
msgstr "左手持槍。"

#: ui/options_player.rml:18
msgid "Player Setup"
msgstr "玩家配置"

#: ui/options_player.rml:20
msgid "Personal"
msgstr "個人"

#: ui/options_player.rml:23 ui/options_welcome.rml:12
msgid "Nickname"
msgstr "暱稱"

#: ui/options_player.rml:24 ui/options_welcome.rml:13
msgid "Your name visible to others."
msgstr "顯示給其他玩家的名字。"

#: ui/options_player.rml:26
msgid "Colour codes and symbols"
msgstr "顏色碼和符號"

#: ui/options_player.rml:29
msgid ""
"Colours are used by typing their escape code starting with a caret (^) "
"symbol. Colour can be reset again to normal using ^*, or an actual caret can "
"be typed using ^^."
msgstr ""
"可以使用 ^ 符號加顏色程式碼為文字染色。使用 ^* 重置顏色。使用 ^^ 表示通常的 "
"^ 符號。"

#: ui/options_player.rml:67
msgid "Emoticons"
msgstr "表情符號"

#: ui/options_player.rml:68
msgid "You can put emoticons in your nickname too."
msgstr "也可以在玩家暱稱中使用表情符號。"

#: ui/options_player.rml:70
msgid ""
"Example: ^7^^3Fred^^1Baggins[^7grenade]^* becomes ^3Fred^1Baggins[grenade]"
msgstr "例如: ^7^^3Fred^^1Baggins[^7grenade]^* 即成 ^3Fred^1Baggins[grenade]"

#: ui/options_player.rml:75
msgid "Here is the list of the available emoticons:"
msgstr "可用的表情符號："

#: ui/options_player.rml:134
msgid "Human buildables"
msgstr "人類設施"

#: ui/options_player.rml:161
msgid "Alien buildables"
msgstr "異形設施"

#: ui/options_player.rml:186
msgid "Others"
msgstr "其他"

#: ui/options_player.rml:214
msgid "Tutorial mode"
msgstr "教程模式"

#: ui/options_player.rml:216
msgid "Display hints for key bindings on-screen."
msgstr "在螢幕提示操作相關按鍵。"

#: ui/options_player.rml:220
msgid "Show only team chat"
msgstr "僅顯示團隊聊天"

#: ui/options.rml:11
msgid "Player"
msgstr "玩家"

#: ui/options.rml:21 ui/options_sound.rml:7
msgid "Sound"
msgstr "音效"

#: ui/options.rml:23
msgid "User interface and HUD"
msgstr "用家介面與 HUD"

#: ui/options_sound.rml:9
msgid "Global volume"
msgstr "全域性音量"

#: ui/options_sound.rml:17
msgid "Music"
msgstr "音樂"

#: ui/options_sound.rml:21
msgid "Reverb intensity"
msgstr "回聲密集度"

#: ui/options_sound.rml:23
msgid "Echo effect"
msgstr "迴響效果"

#: ui/options_sound.rml:26
msgid "Doppler intensity"
msgstr "多普勒效應密集度"

#: ui/options_sound.rml:28
msgid "Pitch-shift effect when moving from or toward a sound."
msgstr "當朝向或背對聲音移動時的音調變化。"

#: ui/options_sound.rml:31
msgid "OpenAL device"
msgstr "OpenAL 裝置"

#: ui/options_sound.rml:33
msgid "Audio output device/card"
msgstr "聲音輸出裝置/卡"

#: ui/options_ui.rml:18
msgid "User interface"
msgstr "用家介面"

#: ui/options_ui.rml:20
msgid "Main"
msgstr ""

#: ui/options_ui.rml:24
msgid "Language"
msgstr "語言"

#: ui/options_ui.rml:25 ui/options_welcome.rml:19
msgid "Some languages are not fully translated."
msgstr "一些語言尚未完整翻譯。"

#: ui/options_ui.rml:37 ui/options_welcome.rml:31
msgid "Change language"
msgstr "更改語言"

#: ui/options_ui.rml:40
msgid "Real-time clock"
msgstr "實時時間"

#: ui/options_ui.rml:43
msgid "12 Hour"
msgstr "12 小時制"

#: ui/options_ui.rml:44
msgid "24 Hour"
msgstr "24 小時制"

#: ui/options_ui.rml:46
msgid "Show the time in real-life."
msgstr "顯示現實時間。"

#: ui/options_ui.rml:49
msgid "Game-time clock"
msgstr "遊戲時間"

#: ui/options_ui.rml:51
msgid "Show how long a match has lasted."
msgstr "顯示遊戲耗時。"

#: ui/options_ui.rml:55
msgid "Show ping"
msgstr "顯示網路延遲"

#: ui/options_ui.rml:57
msgid "Time that information takes to get to the server and back."
msgstr "資訊傳輸到伺服器再返回所需要的時間。"

#: ui/options_ui.rml:60
msgid "Show movement speed"
msgstr "顯示移動速度"

#: ui/options_ui.rml:62
msgid "Current, maximum and graph of movement-speed."
msgstr "目前有最大速度和速度圖表。"

#: ui/options_ui.rml:65
msgid "Show FPS"
msgstr "顯示 FPS"

#: ui/options_ui.rml:67
msgid "Frames per second."
msgstr "每秒幀數。"

#: ui/options_ui.rml:70
msgid "Console colors"
msgstr "控制檯顏色"

#: ui/options_ui.rml:74 ui/options_ui.rml:153 ui/options_ui.rml:197
msgid "Red:"
msgstr "紅："

#: ui/options_ui.rml:78 ui/options_ui.rml:157 ui/options_ui.rml:201
msgid "Green:"
msgstr "綠："

#: ui/options_ui.rml:82 ui/options_ui.rml:161 ui/options_ui.rml:205
msgid "Blue:"
msgstr "藍："

#: ui/options_ui.rml:86 ui/options_ui.rml:165 ui/options_ui.rml:209
msgid "Alpha:"
msgstr "透明："

#: ui/options_ui.rml:91
msgid "Crosshair"
msgstr ""

#: ui/options_ui.rml:95
msgid "WARN: Preview only works in game."
msgstr ""

#: ui/options_ui.rml:99
msgid "Weapon"
msgstr ""

#: ui/options_ui.rml:102
msgid "Blaster"
msgstr ""

#: ui/options_ui.rml:103
msgid "Rifle"
msgstr ""

#: ui/options_ui.rml:104
msgid "Pain Saw"
msgstr ""

#: ui/options_ui.rml:105
msgid "Shotgun"
msgstr ""

#: ui/options_ui.rml:106
msgid "Lasgun"
msgstr ""

#: ui/options_ui.rml:107
msgid "Mass Driver"
msgstr ""

#: ui/options_ui.rml:108
msgid "Chaingun"
msgstr ""

#: ui/options_ui.rml:109
msgid "Flamer"
msgstr ""

#: ui/options_ui.rml:110
msgid "Pulse Rifle"
msgstr ""

#: ui/options_ui.rml:111
msgid "Lucifer Cannon"
msgstr ""

#: ui/options_ui.rml:122
msgid "Crosshair visiblity"
msgstr "準星可見性"

#: ui/options_ui.rml:124
msgid "Never"
msgstr "無準星"

#: ui/options_ui.rml:125
msgid "Ranged weapons only"
msgstr "僅遠端武器"

#: ui/options_ui.rml:126
msgid "Always"
msgstr "總是顯示"

#: ui/options_ui.rml:131
msgid "Crosshair size"
msgstr "準星大小"

#: ui/options_ui.rml:133
msgid "Tiny"
msgstr "很小"

#: ui/options_ui.rml:134
msgid "Small"
msgstr "小"

#: ui/options_ui.rml:135
msgid "Regular"
msgstr "中"

#: ui/options_ui.rml:136
msgid "Huge"
msgstr "大"

#: ui/options_ui.rml:141
msgid "Crosshair colour"
msgstr ""

#: ui/options_ui.rml:143
msgid "Image colour"
msgstr ""

#: ui/options_ui.rml:144 ui/options_ui.rml:174
msgid "Custom colour"
msgstr ""

#: ui/options_ui.rml:149
msgid "Crosshair colours"
msgstr ""

#: ui/options_ui.rml:170
msgid "Crosshair outline colour"
msgstr ""

#: ui/options_ui.rml:173
msgid "Auto colour"
msgstr ""

#: ui/options_ui.rml:179
msgid "Crosshair outline scale"
msgstr ""

#: ui/options_ui.rml:181
msgid "Negative values will change the outline to be inside the crosshair."
msgstr ""

#: ui/options_ui.rml:184
msgid "Scale:"
msgstr ""

#: ui/options_ui.rml:188
msgid "Offset:"
msgstr ""

#: ui/options_ui.rml:193
msgid "Crosshair outline colours"
msgstr ""

#: ui/options_welcome.rml:7
msgid "Hello there!"
msgstr "你好！"

#: ui/options_welcome.rml:9
msgid "How should we call you?"
msgstr "我們該如何稱呼你？"

#: ui/options_welcome.rml:14
msgid "Colours and symbols can be used."
msgstr "可以使用顏色和符號。"

#: ui/options_welcome.rml:16
msgid "You can change this at any time in the options."
msgstr "你可以在選項中隨時更改名稱。"

#: ui/options_welcome.rml:18
msgid "What language do you want to use?"
msgstr "你想使用哪種語言？"

#: ui/options_welcome.rml:32
msgid "Select Battlefield"
msgstr "選擇戰場"

#: ui/server_browser.rml:37
msgid "Server Listings"
msgstr "伺服器列表"

#: ui/server_browser.rml:39
msgid "Internet"
msgstr "網際網路"

#: ui/server_browser.rml:43 ui/server_browser.rml:59
msgid "Name:"
msgstr "名稱："

#: ui/server_browser.rml:45 ui/server_browser.rml:61
msgid "Players (Bots)"
msgstr "玩家（電腦玩家）"

#: ui/server_browser.rml:46 ui/server_browser.rml:62
msgid "Ping"
msgstr "延遲"

#: ui/server_browser.rml:50 ui/server_browser.rml:66
msgid "Connect"
msgstr "連線"

#: ui/server_browser.rml:51 ui/server_browser.rml:67
msgid "Refresh"
msgstr "重新整理"

#: ui/server_browser.rml:55
msgid "LAN"
msgstr "區域網"

#: ui/server_create.rml:39
msgid "Hostname"
msgstr "主機名"

#: ui/server_create.rml:44
msgid "Password"
msgstr "密碼"

#: ui/server_create.rml:49
msgid "Developer mode (enable cheats)"
msgstr "開發者模式（啟用作弊）"

#: ui/server_create.rml:54
msgid "Extra packages to load"
msgstr "要載入的其他資源包"

#: ui/server_create.rml:59
msgid "Building layout to use"
msgstr "要使用的建築佈局"

#: ui/server_create.rml:67
msgid "Start"
msgstr "開始"

#: ui/server_setup.rml:16
msgid "Free funds frequency"
msgstr "資助頻率"

#: ui/server_setup.rml:17
msgid "Every X seconds the player is alive, they will receive free funds."
msgstr "每隔一段指定時長，玩家在存活時免費獲得資源。"

#: ui/server_setup.rml:20 ui/server_setup.rml:53
msgid "seconds"
msgstr "秒"

#: ui/server_setup.rml:24
msgid "Friendly fire damage multipliers"
msgstr "友傷乘數"

#: ui/server_setup.rml:25
msgid "Damage multiplier for team damage (doesn't include buildings, or self)"
msgstr "來自友方傷害的倍數（不包括建築或自傷）"

#: ui/server_setup.rml:28
msgid "Alien:"
msgstr "異形："

#: ui/server_setup.rml:30
msgid "Human:"
msgstr "人類："

#: ui/server_setup.rml:35
msgid "Friendly buildable fire"
msgstr "設施友傷"

#: ui/server_setup.rml:41
msgid "Allow voting"
msgstr "允許投票"

#: ui/server_setup.rml:44
msgid "Warmup"
msgstr "熱身"

#: ui/server_setup.rml:48
msgid "Do warmups at every game start"
msgstr "遊戲正式開始前的熱身階段"

#: ui/server_setup.rml:49
msgid "Gives players on slower computers time to join."
msgstr "可以讓效能不足的玩家準備充分。"

#: ui/server_setup.rml:57
msgid "Teams"
msgstr "陣營"

#: ui/server_setup.rml:60
msgid "Allow alien building"
msgstr "允許異形建造"

#: ui/server_setup.rml:64
msgid "Allow human building"
msgstr "允許人類建造"

#: ui/server_setup.rml:67
msgid "Physics"
msgstr "物理"

#: ui/server_setup.rml:70
msgid "Gravity"
msgstr "重力"

#: ui/server_setup.rml:79
msgid "Dretch punt"
msgstr "推讓潛伏者"

#: ui/server_setup.rml:80
msgid "Dretches can be pushed out of the way by attacking them."
msgstr "擊打潛伏者可以移開它們。"

#: ui/server_setup.rml:86
msgid "Anti spawn-block"
msgstr "防止阻攔重生"

#: ui/server_setup.rml:87
msgid "Push slow people away from spawns."
msgstr "將玩家從重生點移開，避免阻擋。"

#: ui/server_setup.rml:96
msgid "Half life time"
msgstr "半衰期"

#: ui/server_setup.rml:97
msgid "Time for momentum to decrease 50%. 0 disables this behavior."
msgstr "每隔一段半衰期，勢力減少 50%。填 0 停用此特性。"

#: ui/server_setup.rml:100 ui/server_setup.rml:108 ui/server_setup.rml:184
msgid "minutes"
msgstr "分鐘"

#: ui/server_setup.rml:104
msgid "Double reward delay"
msgstr "雙倍收益延時"

#: ui/server_setup.rml:105
msgid "Time after which some momentum rewards double"
msgstr "延時後的勢力收益加倍"

#: ui/server_setup.rml:112
msgid "Base Multiplier"
msgstr "勢力乘數"

#: ui/server_setup.rml:113
msgid "Generic momentum reward multiplier"
msgstr "勢力收益的乘數"

#: ui/server_setup.rml:120
msgid "Kills reward multiplier"
msgstr "擊殺收益乘數"

#: ui/server_setup.rml:121
msgid "Momentum reward multiplier for kills"
msgstr "擊殺敵人獲得的勢力乘數"

#: ui/server_setup.rml:128
msgid "Building reward multiplier"
msgstr "建造收益乘數"

#: ui/server_setup.rml:129
msgid "Momentum reward multiplier for construction"
msgstr "建造設施獲得的勢力乘數"

#: ui/server_setup.rml:136
msgid "Deconstruction penalty multiplier"
msgstr "設施失守懲罰乘數"

#: ui/server_setup.rml:137
msgid "Momentum penalty multiplier for deconstruction"
msgstr "設施遭摧毀時減少的勢力乘數"

#: ui/server_setup.rml:144
msgid "Building kill reward multiplier"
msgstr "設施摧毀收益乘數"

#: ui/server_setup.rml:145
msgid "Momentum reward multiplier for killing buildables"
msgstr "摧毀設施獎勵的勢力乘數"

#: ui/server_setup.rml:156
msgid "Starting value"
msgstr "起始建築點"

#: ui/server_setup.rml:157
msgid "Initial build points count"
msgstr "開局擁有的建築點"

#: ui/server_setup.rml:164
msgid "Miner bonus"
msgstr "挖掘獎勵"

#: ui/server_setup.rml:165
msgid "Build point budget per miner"
msgstr "每臺挖掘裝置可提供的建築點"

#: ui/server_setup.rml:172
msgid "Initial regeneration speed"
msgstr "初始恢復速度"

#: ui/server_setup.rml:173
msgid "The initial speed at which BP will be recovered (in BP per minute)"
msgstr "恢復損失建築點的初始速度（每分鐘）"

#: ui/server_setup.rml:180
msgid "Half regeneration time"
msgstr "恢復半衰期"

#: ui/server_setup.rml:181
msgid "The duration one will wait before BP recovery gets twice as slow"
msgstr "建築點恢復速度減半週期"

#: ui/server_setup.rml:192
msgid "Minimum bots per team"
msgstr "最少玩家"

#: ui/server_setup.rml:193
msgid "Fill teams until they have enough players"
msgstr "當玩家不足時，新增足夠的電腦玩家"

#: ui/server_setup.rml:196
msgid "bots"
msgstr "電腦玩家"

#: ui/server_setup.rml:200
msgid "Default skill level"
msgstr "預設水平"

#: ui/server_setup.rml:201
msgid "Only works for new bots."
msgstr "只對新加入的電腦玩家有效。"

#: ui/transition_downloading.rml:55
msgid "Additional files are required. Please be patient while they download."
msgstr "遊戲需要額外的檔案。正在下載，請耐心等待。"

#: ui/transition_downloading.rml:56
msgid "Time left:"
msgstr "剩餘時間："

#: ui/transition_downloading.rml:57
msgid "Download rate:"
msgstr "下載速度："

#: ui/transition_downloading.rml:58
msgid "Size:"
msgstr "大小："

#: ui/transition_loading.rml:109
msgid "Loading"
msgstr "載入中"

#: ui/welcome.rml:19
msgid "Welcome to Unvanquished"
msgstr "歡迎來到 Unvanquished"

#: ui/welcome.rml:22
msgid "Close this menu and click anywhere to join a team and begin playing!"
msgstr "關閉此選單，點選螢幕加入任一陣營，開始遊戲！"

#: src/cgame/cg_event.cpp:281
msgctxt "male"
msgid "%s%s ^*fell to death"
msgstr "%s%s ^*跌倒在地"

#: src/cgame/cg_event.cpp:281
msgctxt "female"
msgid "%s%s ^*fell to death"
msgstr "%s%s ^*跌倒在地"

#: src/cgame/cg_event.cpp:281
msgctxt "neuter"
msgid "%s%s ^*fell to death"
msgstr "%s%s ^*跌倒在地"

#: src/cgame/cg_event.cpp:285
msgctxt "male"
msgid "%s%s ^*was crushed to death"
msgstr "%s%s ^*被壓扁了"

#: src/cgame/cg_event.cpp:285
msgctxt "female"
msgid "%s%s ^*was crushed to death"
msgstr "%s%s ^*被壓扁了"

#: src/cgame/cg_event.cpp:285
msgctxt "neuter"
msgid "%s%s ^*was crushed to death"
msgstr "%s%s ^*被壓扁了"

#: src/cgame/cg_event.cpp:289
msgctxt "male"
msgid "%s%s ^*drowned"
msgstr "%s%s ^*無法呼吸"

#: src/cgame/cg_event.cpp:289
msgctxt "female"
msgid "%s%s ^*drowned"
msgstr "%s%s ^*無法呼吸"

#: src/cgame/cg_event.cpp:289
msgctxt "neuter"
msgid "%s%s ^*drowned"
msgstr "%s%s ^*無法呼吸"

#: src/cgame/cg_event.cpp:293
msgctxt "male"
msgid "%s%s ^*melted"
msgstr "%s%s ^*被熔化了"

#: src/cgame/cg_event.cpp:293
msgctxt "female"
msgid "%s%s ^*melted"
msgstr "%s%s ^*被熔化了"

#: src/cgame/cg_event.cpp:293
msgctxt "neuter"
msgid "%s%s ^*melted"
msgstr "%s%s ^*被熔化了"

#: src/cgame/cg_event.cpp:297
msgctxt "male"
msgid "%s%s ^*took a dip in some lava"
msgstr "%s%s ^*蘸了一下熔岩"

#: src/cgame/cg_event.cpp:297
msgctxt "female"
msgid "%s%s ^*took a dip in some lava"
msgstr "%s%s ^*蘸了一下熔岩"

#: src/cgame/cg_event.cpp:297
msgctxt "neuter"
msgid "%s%s ^*took a dip in some lava"
msgstr "%s%s ^*蘸了一下熔岩"

#: src/cgame/cg_event.cpp:301
msgctxt "male"
msgid "%s%s ^*was in the wrong place"
msgstr "%s%s ^*迷失了自我"

#: src/cgame/cg_event.cpp:301
msgctxt "female"
msgid "%s%s ^*was in the wrong place"
msgstr "%s%s ^*迷失了自我"

#: src/cgame/cg_event.cpp:301
msgctxt "neuter"
msgid "%s%s ^*was in the wrong place"
msgstr "%s%s ^*迷失了自我"

#: src/cgame/cg_event.cpp:307
msgctxt "male"
msgid "%s%s ^*was caught in the explosion"
msgstr "%s%s ^*被爆炸吞噬"

#: src/cgame/cg_event.cpp:307
msgctxt "female"
msgid "%s%s ^*was caught in the explosion"
msgstr "%s%s ^*被爆炸吞噬"

#: src/cgame/cg_event.cpp:307
msgctxt "neuter"
msgid "%s%s ^*was caught in the explosion"
msgstr "%s%s ^*被爆炸吞噬"

#: src/cgame/cg_event.cpp:311
msgctxt "male"
msgid "%s%s ^*was caught in the acid"
msgstr "%s%s ^*被酸性物質腐蝕"

#: src/cgame/cg_event.cpp:311
msgctxt "female"
msgid "%s%s ^*was caught in the acid"
msgstr "%s%s ^*被酸性物質腐蝕"

#: src/cgame/cg_event.cpp:311
msgctxt "neuter"
msgid "%s%s ^*was caught in the acid"
msgstr "%s%s ^*被酸性物質腐蝕"

#: src/cgame/cg_event.cpp:317
msgctxt "male"
msgid "%s%s ^*was gunned down by a turret"
msgstr "%s%s ^*被炮臺擊殺"

#: src/cgame/cg_event.cpp:317
msgctxt "female"
msgid "%s%s ^*was gunned down by a turret"
msgstr "%s%s ^*被炮臺擊殺"

#: src/cgame/cg_event.cpp:317
msgctxt "neuter"
msgid "%s%s ^*was gunned down by a turret"
msgstr "%s%s ^*被炮臺擊殺"

#: src/cgame/cg_event.cpp:318
msgctxt "male"
msgid "%s%s ^*was gunned down by a turret; %s%s%s^* assisted"
msgstr "%s%s ^*被炮臺擊殺；%s%s%s^* 支援"

#: src/cgame/cg_event.cpp:318
msgctxt "female"
msgid "%s%s ^*was gunned down by a turret; %s%s%s^* assisted"
msgstr "%s%s ^*被炮臺擊殺；%s%s%s^* 支援"

#: src/cgame/cg_event.cpp:318
msgctxt "neuter"
msgid "%s%s ^*was gunned down by a turret; %s%s%s^* assisted"
msgstr "%s%s ^*被炮臺擊殺；%s%s%s^* 支援"

#: src/cgame/cg_event.cpp:322
msgctxt "male"
msgid "%s%s ^*caught a rocket"
msgstr "%s%s ^*被火箭擊中"

#: src/cgame/cg_event.cpp:322
msgctxt "female"
msgid "%s%s ^*caught a rocket"
msgstr "%s%s ^*被火箭擊中"

#: src/cgame/cg_event.cpp:322
msgctxt "neuter"
msgid "%s%s ^*caught a rocket"
msgstr "%s%s ^*被火箭擊中"

#: src/cgame/cg_event.cpp:323
msgctxt "male"
msgid "%s%s ^*caught a rocket; %s%s%s^* assisted"
msgstr "%s%s ^*被火箭擊中；%s%s%s^* 支援"

#: src/cgame/cg_event.cpp:323
msgctxt "female"
msgid "%s%s ^*caught a rocket; %s%s%s^* assisted"
msgstr "%s%s ^*被火箭擊中；%s%s%s^* 支援"

#: src/cgame/cg_event.cpp:323
msgctxt "neuter"
msgid "%s%s ^*caught a rocket; %s%s%s^* assisted"
msgstr "%s%s ^*被火箭擊中；%s%s%s^* 支援"

#: src/cgame/cg_event.cpp:327
msgctxt "male"
msgid "%s%s ^*was melted by an acid tube"
msgstr "%s%s ^*被酸管腐化"

#: src/cgame/cg_event.cpp:327
msgctxt "female"
msgid "%s%s ^*was melted by an acid tube"
msgstr "%s%s ^*被酸管腐化"

#: src/cgame/cg_event.cpp:327
msgctxt "neuter"
msgid "%s%s ^*was melted by an acid tube"
msgstr "%s%s ^*被酸管腐化"

#: src/cgame/cg_event.cpp:328
msgctxt "male"
msgid "%s%s ^*was melted by an acid tube; %s%s%s^* assisted"
msgstr "%s%s ^*被酸管腐化；%s%s%s^* 支援"

#: src/cgame/cg_event.cpp:328
msgctxt "female"
msgid "%s%s ^*was melted by an acid tube; %s%s%s^* assisted"
msgstr "%s%s ^*被酸管腐化；%s%s%s^* 支援"

#: src/cgame/cg_event.cpp:328
msgctxt "neuter"
msgid "%s%s ^*was melted by an acid tube; %s%s%s^* assisted"
msgstr "%s%s ^*被酸管腐化；%s%s%s^* 支援"

#: src/cgame/cg_event.cpp:332
msgctxt "male"
msgid "%s%s ^*was flechetted by a spiker"
msgstr "%s%s ^*被刺頭刺滿了孔"

#: src/cgame/cg_event.cpp:332
msgctxt "female"
msgid "%s%s ^*was flechetted by a spiker"
msgstr "%s%s ^*被刺頭刺滿了孔"

#: src/cgame/cg_event.cpp:332
msgctxt "neuter"
msgid "%s%s ^*was flechetted by a spiker"
msgstr "%s%s ^*被刺頭刺滿了孔"

#: src/cgame/cg_event.cpp:333
msgctxt "male"
msgid "%s%s ^*was flechetted by a spiker; %s%s%s^* assisted"
msgstr "%s%s ^*被刺頭刺滿了孔；%s%s%s^* 支援"

#: src/cgame/cg_event.cpp:333
msgctxt "female"
msgid "%s%s ^*was flechetted by a spiker; %s%s%s^* assisted"
msgstr "%s%s ^*被刺頭刺滿了孔；%s%s%s^* 支援"

#: src/cgame/cg_event.cpp:333
msgctxt "neuter"
msgid "%s%s ^*was flechetted by a spiker; %s%s%s^* assisted"
msgstr "%s%s ^*被刺頭刺滿了孔；%s%s%s^* 支援"

#: src/cgame/cg_event.cpp:337
msgctxt "male"
msgid "%s%s ^*was whipped by the overmind"
msgstr "%s%s ^*被主腦鞭笞"

#: src/cgame/cg_event.cpp:337
msgctxt "female"
msgid "%s%s ^*was whipped by the overmind"
msgstr "%s%s ^*被主腦鞭笞"

#: src/cgame/cg_event.cpp:337
msgctxt "neuter"
msgid "%s%s ^*was whipped by the overmind"
msgstr "%s%s ^*被主腦鞭笞"

#: src/cgame/cg_event.cpp:338
msgctxt "male"
msgid "%s%s ^*was whipped by the overmind; %s%s%s^* assisted"
msgstr "%s%s ^*被主腦鞭笞；%s%s%s^* 支援"

#: src/cgame/cg_event.cpp:338
msgctxt "female"
msgid "%s%s ^*was whipped by the overmind; %s%s%s^* assisted"
msgstr "%s%s ^*被主腦鞭笞；%s%s%s^* 支援"

#: src/cgame/cg_event.cpp:338
msgctxt "neuter"
msgid "%s%s ^*was whipped by the overmind; %s%s%s^* assisted"
msgstr "%s%s ^*被主腦鞭笞；%s%s%s^* 支援"

#: src/cgame/cg_event.cpp:342
msgctxt "male"
msgid "%s%s ^*was fried by the reactor"
msgstr "%s%s ^*被反應機烤焦"

#: src/cgame/cg_event.cpp:342
msgctxt "female"
msgid "%s%s ^*was fried by the reactor"
msgstr "%s%s ^*被反應機烤焦"

#: src/cgame/cg_event.cpp:342
msgctxt "neuter"
msgid "%s%s ^*was fried by the reactor"
msgstr "%s%s ^*被反應機烤焦"

#: src/cgame/cg_event.cpp:343
msgctxt "male"
msgid "%s%s ^*was fried by the reactor; %s%s%s^* assisted"
msgstr "%s%s ^*被反應機烤焦；%s%s%s^* 支援"

#: src/cgame/cg_event.cpp:343
msgctxt "female"
msgid "%s%s ^*was fried by the reactor; %s%s%s^* assisted"
msgstr "%s%s ^*被反應機烤焦；%s%s%s^* 支援"

#: src/cgame/cg_event.cpp:343
msgctxt "neuter"
msgid "%s%s ^*was fried by the reactor; %s%s%s^* assisted"
msgstr "%s%s ^*被反應機烤焦；%s%s%s^* 支援"

#: src/cgame/cg_event.cpp:347
msgctxt "male"
msgid "%s%s ^*couldn't avoid the granger"
msgstr "%s%s ^*沒能逃離守衛者"

#: src/cgame/cg_event.cpp:347
msgctxt "female"
msgid "%s%s ^*couldn't avoid the granger"
msgstr "%s%s ^*沒能逃離守衛者"

#: src/cgame/cg_event.cpp:347
msgctxt "neuter"
msgid "%s%s ^*couldn't avoid the granger"
msgstr "%s%s ^*沒能逃離守衛者"

#: src/cgame/cg_event.cpp:348
msgctxt "male"
msgid "%s%s ^*couldn't avoid the granger; %s%s%s^* assisted"
msgstr "%s%s ^*沒能逃離守衛者；%s%s%s^* 支援"

#: src/cgame/cg_event.cpp:348
msgctxt "female"
msgid "%s%s ^*couldn't avoid the granger; %s%s%s^* assisted"
msgstr "%s%s ^*沒能逃離守衛者；%s%s%s^* 支援"

#: src/cgame/cg_event.cpp:348
msgctxt "neuter"
msgid "%s%s ^*couldn't avoid the granger; %s%s%s^* assisted"
msgstr "%s%s ^*沒能逃離守衛者；%s%s%s^* 支援"

#: src/cgame/cg_event.cpp:352
msgctxt "male"
msgid "%s%s ^*was consumed by the swarm"
msgstr "%s%s ^*被蟲群吞噬"

#: src/cgame/cg_event.cpp:352
msgctxt "female"
msgid "%s%s ^*was consumed by the swarm"
msgstr "%s%s ^*被蟲群吞噬"

#: src/cgame/cg_event.cpp:352
msgctxt "neuter"
msgid "%s%s ^*was consumed by the swarm"
msgstr "%s%s ^*被蟲群吞噬"

#: src/cgame/cg_event.cpp:353
msgctxt "male"
msgid "%s%s ^*was consumed by the swarm; %s%s%s^* assisted"
msgstr "%s%s ^*被蟲群吞噬；%s%s%s^* 支援"

#: src/cgame/cg_event.cpp:353
msgctxt "female"
msgid "%s%s ^*was consumed by the swarm; %s%s%s^* assisted"
msgstr "%s%s ^*被蟲群吞噬；%s%s%s^* 支援"

#: src/cgame/cg_event.cpp:353
msgctxt "neuter"
msgid "%s%s ^*was consumed by the swarm; %s%s%s^* assisted"
msgstr "%s%s ^*被蟲群吞噬；%s%s%s^* 支援"

#: src/cgame/cg_event.cpp:359
msgctxt "male"
msgid "%s%s ^*saw the light"
msgstr "%s%s ^*看到了光"

#: src/cgame/cg_event.cpp:359
msgctxt "female"
msgid "%s%s ^*saw the light"
msgstr "%s%s ^*看到了光"

#: src/cgame/cg_event.cpp:359
msgctxt "neuter"
msgid "%s%s ^*saw the light"
msgstr "%s%s ^*看到了光"

#: src/cgame/cg_event.cpp:360
msgctxt "male"
msgid "%s%s ^*saw the light; %s%s%s^* assisted"
msgstr "%s%s ^*看到了光；%s%s%s^* 支援"

#: src/cgame/cg_event.cpp:360
msgctxt "female"
msgid "%s%s ^*saw the light; %s%s%s^* assisted"
msgstr "%s%s ^*看到了光；%s%s%s^* 支援"

#: src/cgame/cg_event.cpp:360
msgctxt "neuter"
msgid "%s%s ^*saw the light; %s%s%s^* assisted"
msgstr "%s%s ^*看到了光；%s%s%s^* 支援"

#: src/cgame/cg_event.cpp:389
msgctxt "male"
msgid "%s%s ^*was sawn by %s%s%s"
msgstr "%s%s ^*被 %s%s%s^* 鋸了"

#: src/cgame/cg_event.cpp:389
msgctxt "female"
msgid "%s%s ^*was sawn by %s%s%s"
msgstr "%s%s ^*被 %s%s%s^* 鋸了"

#: src/cgame/cg_event.cpp:389
msgctxt "neuter"
msgid "%s%s ^*was sawn by %s%s%s"
msgstr "%s%s ^*被 %s%s%s^* 鋸了"

#: src/cgame/cg_event.cpp:390
msgctxt "male"
msgid "%s%s ^*was sawn by %s%s%s^*; %s%s%s^* assisted"
msgstr "%s%s ^*被 %s%s%s^* 鋸了；%s%s%s^* 支援"

#: src/cgame/cg_event.cpp:390
msgctxt "female"
msgid "%s%s ^*was sawn by %s%s%s^*; %s%s%s^* assisted"
msgstr "%s%s ^*被 %s%s%s^* 鋸了；%s%s%s^* 支援"

#: src/cgame/cg_event.cpp:390
msgctxt "neuter"
msgid "%s%s ^*was sawn by %s%s%s^*; %s%s%s^* assisted"
msgstr "%s%s ^*被 %s%s%s^* 鋸了；%s%s%s^* 支援"

#: src/cgame/cg_event.cpp:394
msgctxt "male"
msgid "%s%s ^*was blasted by %s%s%s"
msgstr "%s%s ^*被 %s%s%s^* 打擊"

#: src/cgame/cg_event.cpp:394
msgctxt "female"
msgid "%s%s ^*was blasted by %s%s%s"
msgstr "%s%s ^*被 %s%s%s^* 打擊"

#: src/cgame/cg_event.cpp:394
msgctxt "neuter"
msgid "%s%s ^*was blasted by %s%s%s"
msgstr "%s%s ^*被 %s%s%s^* 打擊"

#: src/cgame/cg_event.cpp:395
msgctxt "male"
msgid "%s%s ^*was blasted by %s%s%s^*; %s%s%s^* assisted"
msgstr "%s%s ^*被 %s%s%s^* 打擊；%s%s%s^* 支援"

#: src/cgame/cg_event.cpp:395
msgctxt "female"
msgid "%s%s ^*was blasted by %s%s%s^*; %s%s%s^* assisted"
msgstr "%s%s ^*被 %s%s%s^* 打擊；%s%s%s^* 支援"

#: src/cgame/cg_event.cpp:395
msgctxt "neuter"
msgid "%s%s ^*was blasted by %s%s%s^*; %s%s%s^* assisted"
msgstr "%s%s ^*被 %s%s%s^* 打擊；%s%s%s^* 支援"

#: src/cgame/cg_event.cpp:399
msgctxt "male"
msgid "%s%s ^*was machinegunned by %s%s%s"
msgstr "%s%s ^*被 %s%s%s^* 用衝鋒槍掃射"

#: src/cgame/cg_event.cpp:399
msgctxt "female"
msgid "%s%s ^*was machinegunned by %s%s%s"
msgstr "%s%s ^*被 %s%s%s^* 用衝鋒槍掃射"

#: src/cgame/cg_event.cpp:399
msgctxt "neuter"
msgid "%s%s ^*was machinegunned by %s%s%s"
msgstr "%s%s ^*被 %s%s%s^* 用衝鋒槍掃射"

#: src/cgame/cg_event.cpp:400
msgctxt "male"
msgid "%s%s ^*was machinegunned by %s%s%s^*; %s%s%s^* assisted"
msgstr "%s%s ^*被 %s%s%s^* 用衝鋒槍掃射；%s%s%s^* 支援"

#: src/cgame/cg_event.cpp:400
msgctxt "female"
msgid "%s%s ^*was machinegunned by %s%s%s^*; %s%s%s^* assisted"
msgstr "%s%s ^*被 %s%s%s^* 用衝鋒槍掃射；%s%s%s^* 支援"

#: src/cgame/cg_event.cpp:400
msgctxt "neuter"
msgid "%s%s ^*was machinegunned by %s%s%s^*; %s%s%s^* assisted"
msgstr "%s%s ^*被 %s%s%s^* 用衝鋒槍掃射；%s%s%s^* 支援"

#: src/cgame/cg_event.cpp:404
msgctxt "male"
msgid "%s%s ^*was mowed down by %s%s%s"
msgstr "%s%s ^*被 %s%s%s^* 碾壓"

#: src/cgame/cg_event.cpp:404
msgctxt "female"
msgid "%s%s ^*was mowed down by %s%s%s"
msgstr "%s%s ^*被 %s%s%s^* 碾壓"

#: src/cgame/cg_event.cpp:404
msgctxt "neuter"
msgid "%s%s ^*was mowed down by %s%s%s"
msgstr "%s%s ^*被 %s%s%s^* 碾壓"

#: src/cgame/cg_event.cpp:405
msgctxt "male"
msgid "%s%s ^*was mowed down by %s%s%s^*; %s%s%s^* assisted"
msgstr "%s%s ^*被 %s%s%s^* 碾壓；%s%s%s^* 支援"

#: src/cgame/cg_event.cpp:405
msgctxt "female"
msgid "%s%s ^*was mowed down by %s%s%s^*; %s%s%s^* assisted"
msgstr "%s%s ^*被 %s%s%s^* 碾壓；%s%s%s^* 支援"

#: src/cgame/cg_event.cpp:405
msgctxt "neuter"
msgid "%s%s ^*was mowed down by %s%s%s^*; %s%s%s^* assisted"
msgstr "%s%s ^*被 %s%s%s^* 碾壓；%s%s%s^* 支援"

#: src/cgame/cg_event.cpp:409
msgctxt "male"
msgid "%s%s ^*was gunned down by %s%s%s"
msgstr "%s%s ^*被 %s%s%s^* 擊殺"

#: src/cgame/cg_event.cpp:409
msgctxt "female"
msgid "%s%s ^*was gunned down by %s%s%s"
msgstr "%s%s ^*被 %s%s%s^* 擊殺"

#: src/cgame/cg_event.cpp:409
msgctxt "neuter"
msgid "%s%s ^*was gunned down by %s%s%s"
msgstr "%s%s ^*被 %s%s%s^* 擊殺"

#: src/cgame/cg_event.cpp:410
msgctxt "male"
msgid "%s%s ^*was gunned down by %s%s%s^*; %s%s%s^* assisted"
msgstr "%s%s ^*被 %s%s%s^* 擊殺；%s%s%s^* 支援"

#: src/cgame/cg_event.cpp:410
msgctxt "female"
msgid "%s%s ^*was gunned down by %s%s%s^*; %s%s%s^* assisted"
msgstr "%s%s ^*被 %s%s%s^* 擊殺；%s%s%s^* 支援"

#: src/cgame/cg_event.cpp:410
msgctxt "neuter"
msgid "%s%s ^*was gunned down by %s%s%s^*; %s%s%s^* assisted"
msgstr "%s%s ^*被 %s%s%s^* 擊殺；%s%s%s^* 支援"

#: src/cgame/cg_event.cpp:414
msgctxt "male"
msgid "%s%s ^*was seared by %s%s%s^*'s pulse blast"
msgstr "%s%s ^*被 %s%s%s^* 的脈衝震盪波烤熟"

#: src/cgame/cg_event.cpp:414
msgctxt "female"
msgid "%s%s ^*was seared by %s%s%s^*'s pulse blast"
msgstr "%s%s ^*被 %s%s%s^* 的脈衝震盪波烤熟"

#: src/cgame/cg_event.cpp:414
msgctxt "neuter"
msgid "%s%s ^*was seared by %s%s%s^*'s pulse blast"
msgstr "%s%s ^*被 %s%s%s^* 的脈衝震盪波烤熟"

#: src/cgame/cg_event.cpp:415
msgctxt "male"
msgid "%s%s ^*was seared by %s%s%s^*'s pulse blast; %s%s%s^* assisted"
msgstr "%s%s ^*被 %s%s%s^* 的脈衝震盪波烤熟；%s%s%s^* 支援"

#: src/cgame/cg_event.cpp:415
msgctxt "female"
msgid "%s%s ^*was seared by %s%s%s^*'s pulse blast; %s%s%s^* assisted"
msgstr "%s%s ^*被 %s%s%s^* 的脈衝震盪波烤熟；%s%s%s^* 支援"

#: src/cgame/cg_event.cpp:415
msgctxt "neuter"
msgid "%s%s ^*was seared by %s%s%s^*'s pulse blast; %s%s%s^* assisted"
msgstr "%s%s ^*被 %s%s%s^* 的脈衝震盪波烤熟；%s%s%s^* 支援"

#: src/cgame/cg_event.cpp:419
msgctxt "male"
msgid "%s%s ^*was sniped by %s%s%s"
msgstr "%s%s ^*被 %s%s%s^* 狙擊"

#: src/cgame/cg_event.cpp:419
msgctxt "female"
msgid "%s%s ^*was sniped by %s%s%s"
msgstr "%s%s ^*被 %s%s%s^* 狙擊"

#: src/cgame/cg_event.cpp:419
msgctxt "neuter"
msgid "%s%s ^*was sniped by %s%s%s"
msgstr "%s%s ^*被 %s%s%s^* 狙擊"

#: src/cgame/cg_event.cpp:420
msgctxt "male"
msgid "%s%s ^*was sniped by %s%s%s^*; %s%s%s^* assisted"
msgstr "%s%s ^*被 %s%s%s^* 狙擊；%s%s%s^* 支援"

#: src/cgame/cg_event.cpp:420
msgctxt "female"
msgid "%s%s ^*was sniped by %s%s%s^*; %s%s%s^* assisted"
msgstr "%s%s ^*被 %s%s%s^* 狙擊；%s%s%s^* 支援"

#: src/cgame/cg_event.cpp:420
msgctxt "neuter"
msgid "%s%s ^*was sniped by %s%s%s^*; %s%s%s^* assisted"
msgstr "%s%s ^*被 %s%s%s^* 狙擊；%s%s%s^* 支援"

#: src/cgame/cg_event.cpp:424
msgctxt "male"
msgid "%s%s ^*was lasered by %s%s%s"
msgstr "%s%s ^*被 %s%s%s^* 的鐳射切割"

#: src/cgame/cg_event.cpp:424
msgctxt "female"
msgid "%s%s ^*was lasered by %s%s%s"
msgstr "%s%s ^*被 %s%s%s^* 的鐳射切割"

#: src/cgame/cg_event.cpp:424
msgctxt "neuter"
msgid "%s%s ^*was lasered by %s%s%s"
msgstr "%s%s ^*被 %s%s%s^* 的鐳射切割"

#: src/cgame/cg_event.cpp:425
msgctxt "male"
msgid "%s%s ^*was lasered by %s%s%s^*; %s%s%s^* assisted"
msgstr "%s%s ^*被 %s%s%s^* 的鐳射切割；%s%s%s^* 支援"

#: src/cgame/cg_event.cpp:425
msgctxt "female"
msgid "%s%s ^*was lasered by %s%s%s^*; %s%s%s^* assisted"
msgstr "%s%s ^*被 %s%s%s^* 的鐳射切割；%s%s%s^* 支援"

#: src/cgame/cg_event.cpp:425
msgctxt "neuter"
msgid "%s%s ^*was lasered by %s%s%s^*; %s%s%s^* assisted"
msgstr "%s%s ^*被 %s%s%s^* 的鐳射切割；%s%s%s^* 支援"

#: src/cgame/cg_event.cpp:430
msgctxt "male"
msgid "%s%s ^*was grilled by %s%s%s^*'s flame"
msgstr "%s%s ^*被 %s%s%s^* 的烈焰煎烤"

#: src/cgame/cg_event.cpp:430
msgctxt "female"
msgid "%s%s ^*was grilled by %s%s%s^*'s flame"
msgstr "%s%s ^*被 %s%s%s^* 的烈焰煎烤"

#: src/cgame/cg_event.cpp:430
msgctxt "neuter"
msgid "%s%s ^*was grilled by %s%s%s^*'s flame"
msgstr "%s%s ^*被 %s%s%s^* 的烈焰煎烤"

#: src/cgame/cg_event.cpp:431
msgctxt "male"
msgid "%s%s ^*was grilled by %s%s%s^*'s flame; %s%s%s^* assisted"
msgstr "%s%s ^*被 %s%s%s^* 的烈焰煎烤；%s%s%s^* 支援"

#: src/cgame/cg_event.cpp:431
msgctxt "female"
msgid "%s%s ^*was grilled by %s%s%s^*'s flame; %s%s%s^* assisted"
msgstr "%s%s ^*被 %s%s%s^* 的烈焰煎烤；%s%s%s^* 支援"

#: src/cgame/cg_event.cpp:431
msgctxt "neuter"
msgid "%s%s ^*was grilled by %s%s%s^*'s flame; %s%s%s^* assisted"
msgstr "%s%s ^*被 %s%s%s^* 的烈焰煎烤；%s%s%s^* 支援"

#: src/cgame/cg_event.cpp:432
msgctxt "male"
msgid "%s%s ^*was charred to a crisp"
msgstr "%s%s ^*被烤得酥脆"

#: src/cgame/cg_event.cpp:432
msgctxt "female"
msgid "%s%s ^*was charred to a crisp"
msgstr "%s%s ^*被烤得酥脆"

#: src/cgame/cg_event.cpp:432
msgctxt "neuter"
msgid "%s%s ^*was charred to a crisp"
msgstr "%s%s ^*被烤得酥脆"

#: src/cgame/cg_event.cpp:436
msgctxt "male"
msgid "%s%s ^*was burned by %s%s%s^*'s fire"
msgstr "%s%s ^*被 %s%s%s^* 的火焰點燃"

#: src/cgame/cg_event.cpp:436
msgctxt "female"
msgid "%s%s ^*was burned by %s%s%s^*'s fire"
msgstr "%s%s ^*被 %s%s%s^* 的火焰點燃"

#: src/cgame/cg_event.cpp:436
msgctxt "neuter"
msgid "%s%s ^*was burned by %s%s%s^*'s fire"
msgstr "%s%s ^*被 %s%s%s^* 的火焰點燃"

#: src/cgame/cg_event.cpp:437
msgctxt "male"
msgid "%s%s ^*was burned by %s%s%s^*'s fire; %s%s%s^* assisted"
msgstr "%s%s ^*被 %s%s%s^* 的火焰點燃；%s%s%s^* 支援"

#: src/cgame/cg_event.cpp:437
msgctxt "female"
msgid "%s%s ^*was burned by %s%s%s^*'s fire; %s%s%s^* assisted"
msgstr "%s%s ^*被 %s%s%s^* 的火焰點燃；%s%s%s^* 支援"

#: src/cgame/cg_event.cpp:437
msgctxt "neuter"
msgid "%s%s ^*was burned by %s%s%s^*'s fire; %s%s%s^* assisted"
msgstr "%s%s ^*被 %s%s%s^* 的火焰點燃；%s%s%s^* 支援"

#: src/cgame/cg_event.cpp:438
msgctxt "male"
msgid "%s%s ^*was burned to death"
msgstr "%s%s ^*被點燃了"

#: src/cgame/cg_event.cpp:438
msgctxt "female"
msgid "%s%s ^*was burned to death"
msgstr "%s%s ^*被點燃了"

#: src/cgame/cg_event.cpp:438
msgctxt "neuter"
msgid "%s%s ^*was burned to death"
msgstr "%s%s ^*被點燃了"

#: src/cgame/cg_event.cpp:442
msgctxt "male"
msgid "%s%s ^*was annihilated by %s%s%s^*'s plasma blast"
msgstr "%s%s ^*被 %s%s%s^* 的等離子震盪波消滅"

#: src/cgame/cg_event.cpp:442
msgctxt "female"
msgid "%s%s ^*was annihilated by %s%s%s^*'s plasma blast"
msgstr "%s%s ^*被 %s%s%s^* 的等離子震盪波消滅"

#: src/cgame/cg_event.cpp:442
msgctxt "neuter"
msgid "%s%s ^*was annihilated by %s%s%s^*'s plasma blast"
msgstr "%s%s ^*被 %s%s%s^* 的等離子震盪波消滅"

#: src/cgame/cg_event.cpp:443
msgctxt "male"
msgid "%s%s ^*was annihilated by %s%s%s^*'s plasma blast; %s%s%s^* assisted"
msgstr "%s%s ^*被 %s%s%s^* 的等離子震盪波消滅；%s%s%s^* 支援"

#: src/cgame/cg_event.cpp:443
msgctxt "female"
msgid "%s%s ^*was annihilated by %s%s%s^*'s plasma blast; %s%s%s^* assisted"
msgstr "%s%s ^*被 %s%s%s^* 的等離子震盪波消滅；%s%s%s^* 支援"

#: src/cgame/cg_event.cpp:443
msgctxt "neuter"
msgid "%s%s ^*was annihilated by %s%s%s^*'s plasma blast; %s%s%s^* assisted"
msgstr "%s%s ^*被 %s%s%s^* 的等離子震盪波消滅；%s%s%s^* 支援"

#: src/cgame/cg_event.cpp:447
msgctxt "male"
msgid "%s%s ^*was irradiated by %s%s%s^*'s plasma blast"
msgstr "%s%s ^*被 %s%s%s^* 的等離子震盪波照射"

#: src/cgame/cg_event.cpp:447
msgctxt "female"
msgid "%s%s ^*was irradiated by %s%s%s^*'s plasma blast"
msgstr "%s%s ^*被 %s%s%s^* 的等離子震盪波照射"

#: src/cgame/cg_event.cpp:447
msgctxt "neuter"
msgid "%s%s ^*was irradiated by %s%s%s^*'s plasma blast"
msgstr "%s%s ^*被 %s%s%s^* 的等離子震盪波照射"

#: src/cgame/cg_event.cpp:448
msgctxt "male"
msgid "%s%s ^*was irradiated by %s%s%s^*'s plasma blast; %s%s%s^* assisted"
msgstr "%s%s ^*被 %s%s%s^* 的等離子震盪波照射；%s%s%s^* 支援"

#: src/cgame/cg_event.cpp:448
msgctxt "female"
msgid "%s%s ^*was irradiated by %s%s%s^*'s plasma blast; %s%s%s^* assisted"
msgstr "%s%s ^*被 %s%s%s^* 的等離子震盪波照射；%s%s%s^* 支援"

#: src/cgame/cg_event.cpp:448
msgctxt "neuter"
msgid "%s%s ^*was irradiated by %s%s%s^*'s plasma blast; %s%s%s^* assisted"
msgstr "%s%s ^*被 %s%s%s^* 的等離子震盪波照射；%s%s%s^* 支援"

#: src/cgame/cg_event.cpp:449
msgctxt "male"
msgid "%s%s ^*was irradiated"
msgstr "%s%s ^*遭到輻照"

#: src/cgame/cg_event.cpp:449
msgctxt "female"
msgid "%s%s ^*was irradiated"
msgstr "%s%s ^*遭到輻照"

#: src/cgame/cg_event.cpp:449
msgctxt "neuter"
msgid "%s%s ^*was irradiated"
msgstr "%s%s ^*遭到輻照"

#: src/cgame/cg_event.cpp:453
msgctxt "male"
msgid "%s%s ^*was blown up by %s%s%s^*'s grenade"
msgstr "%s%s ^*被 %s%s%s^* 的手雷炸飛了"

#: src/cgame/cg_event.cpp:453
msgctxt "female"
msgid "%s%s ^*was blown up by %s%s%s^*'s grenade"
msgstr "%s%s ^*被 %s%s%s^* 的手雷炸飛了"

#: src/cgame/cg_event.cpp:453
msgctxt "neuter"
msgid "%s%s ^*was blown up by %s%s%s^*'s grenade"
msgstr "%s%s ^*被 %s%s%s^* 的手雷炸飛了"

#: src/cgame/cg_event.cpp:454
msgctxt "male"
msgid "%s%s ^*was blown up by %s%s%s^*'s grenade; %s%s%s^* assisted"
msgstr "%s%s ^*被 %s%s%s^* 的手雷炸飛了；%s%s%s^* 支援"

#: src/cgame/cg_event.cpp:454
msgctxt "female"
msgid "%s%s ^*was blown up by %s%s%s^*'s grenade; %s%s%s^* assisted"
msgstr "%s%s ^*被 %s%s%s^* 的手雷炸飛了；%s%s%s^* 支援"

#: src/cgame/cg_event.cpp:454
msgctxt "neuter"
msgid "%s%s ^*was blown up by %s%s%s^*'s grenade; %s%s%s^* assisted"
msgstr "%s%s ^*被 %s%s%s^* 的手雷炸飛了；%s%s%s^* 支援"

#: src/cgame/cg_event.cpp:455
msgctxt "male"
msgid "%s%s ^*was blown up"
msgstr "%s%s ^*爆炸了"

#: src/cgame/cg_event.cpp:455
msgctxt "female"
msgid "%s%s ^*was blown up"
msgstr "%s%s ^*爆炸了"

#: src/cgame/cg_event.cpp:455
msgctxt "neuter"
msgid "%s%s ^*was blown up"
msgstr "%s%s ^*爆炸了"

#: src/cgame/cg_event.cpp:459
msgctxt "male"
msgid "%s%s ^*was incinerated by %s%s%s^*'s firebomb"
msgstr "%s%s ^*被 %s%s%s^* 的火榴彈焚燒"

#: src/cgame/cg_event.cpp:459
msgctxt "female"
msgid "%s%s ^*was incinerated by %s%s%s^*'s firebomb"
msgstr "%s%s ^*被 %s%s%s^* 的火榴彈焚燒"

#: src/cgame/cg_event.cpp:459
msgctxt "neuter"
msgid "%s%s ^*was incinerated by %s%s%s^*'s firebomb"
msgstr "%s%s ^*被 %s%s%s^* 的火榴彈焚燒"

#: src/cgame/cg_event.cpp:460
msgctxt "male"
msgid "%s%s ^*was incinerated by %s%s%s^*'s firebomb; %s%s%s^* assisted"
msgstr "%s%s ^*被 %s%s%s^* 的火榴彈焚燒；%s%s%s^* 支援"

#: src/cgame/cg_event.cpp:460
msgctxt "female"
msgid "%s%s ^*was incinerated by %s%s%s^*'s firebomb; %s%s%s^* assisted"
msgstr "%s%s ^*被 %s%s%s^* 的火榴彈焚燒；%s%s%s^* 支援"

#: src/cgame/cg_event.cpp:460
msgctxt "neuter"
msgid "%s%s ^*was incinerated by %s%s%s^*'s firebomb; %s%s%s^* assisted"
msgstr "%s%s ^*被 %s%s%s^* 的火榴彈焚燒；%s%s%s^* 支援"

#: src/cgame/cg_event.cpp:461
msgctxt "male"
msgid "%s%s ^*was incinerated"
msgstr "%s%s ^*燒成了灰"

#: src/cgame/cg_event.cpp:461
msgctxt "female"
msgid "%s%s ^*was incinerated"
msgstr "%s%s ^*燒成了灰"

#: src/cgame/cg_event.cpp:461
msgctxt "neuter"
msgid "%s%s ^*was incinerated"
msgstr "%s%s ^*燒成了灰"

#: src/cgame/cg_event.cpp:465
msgctxt "male"
msgid "%s%s ^*was gently nibbled by %s%s%s^*'s granger"
msgstr "%s%s ^*被 %s%s%s 的守衛者慢慢啃咬"

#: src/cgame/cg_event.cpp:465
msgctxt "female"
msgid "%s%s ^*was gently nibbled by %s%s%s^*'s granger"
msgstr "%s%s ^*被 %s%s%s 的守衛者慢慢啃咬"

#: src/cgame/cg_event.cpp:465
msgctxt "neuter"
msgid "%s%s ^*was gently nibbled by %s%s%s^*'s granger"
msgstr "%s%s ^*被 %s%s%s 的守衛者慢慢啃咬"

#: src/cgame/cg_event.cpp:466
msgctxt "male"
msgid "%s%s ^*was gently nibbled by %s%s%s^*'s granger; %s%s%s^* assisted"
msgstr "%s%s ^*被 %s%s%s 的守衛者慢慢啃咬；%s%s%s^* 支援"

#: src/cgame/cg_event.cpp:466
msgctxt "female"
msgid "%s%s ^*was gently nibbled by %s%s%s^*'s granger; %s%s%s^* assisted"
msgstr "%s%s ^*被 %s%s%s 的守衛者慢慢啃咬；%s%s%s^* 支援"

#: src/cgame/cg_event.cpp:466
msgctxt "neuter"
msgid "%s%s ^*was gently nibbled by %s%s%s^*'s granger; %s%s%s^* assisted"
msgstr "%s%s ^*被 %s%s%s 的守衛者慢慢啃咬；%s%s%s^* 支援"

#: src/cgame/cg_event.cpp:470
msgctxt "male"
msgid "%s%s ^*was bitten by %s%s%s"
msgstr "%s%s ^*被 %s%s%s^* 咬了"

#: src/cgame/cg_event.cpp:470
msgctxt "female"
msgid "%s%s ^*was bitten by %s%s%s"
msgstr "%s%s ^*被 %s%s%s^* 咬了"

#: src/cgame/cg_event.cpp:470
msgctxt "neuter"
msgid "%s%s ^*was bitten by %s%s%s"
msgstr "%s%s ^*被 %s%s%s^* 咬了"

#: src/cgame/cg_event.cpp:471
msgctxt "male"
msgid "%s%s ^*was bitten by %s%s%s^*; %s%s%s^* assisted"
msgstr "%s%s ^*被 %s%s%s^* 咬了；%s%s%s^* 支援"

#: src/cgame/cg_event.cpp:471
msgctxt "female"
msgid "%s%s ^*was bitten by %s%s%s^*; %s%s%s^* assisted"
msgstr "%s%s ^*被 %s%s%s^* 咬了；%s%s%s^* 支援"

#: src/cgame/cg_event.cpp:471
msgctxt "neuter"
msgid "%s%s ^*was bitten by %s%s%s^*; %s%s%s^* assisted"
msgstr "%s%s ^* 被 %s%s%s^* 咬了；%s%s%s^* 支援"

#: src/cgame/cg_event.cpp:475
msgctxt "male"
msgid "%s%s ^*was sliced by %s%s%s^*'s mantis"
msgstr ""

#: src/cgame/cg_event.cpp:475
msgctxt "female"
msgid "%s%s ^*was sliced by %s%s%s^*'s mantis"
msgstr ""

#: src/cgame/cg_event.cpp:475
msgctxt "neuter"
msgid "%s%s ^*was sliced by %s%s%s^*'s mantis"
msgstr ""

#: src/cgame/cg_event.cpp:476
msgctxt "male"
msgid "%s%s ^*was sliced by %s%s%s^*'s mantis; %s%s%s^* assisted"
msgstr ""

#: src/cgame/cg_event.cpp:476
msgctxt "female"
msgid "%s%s ^*was sliced by %s%s%s^*'s mantis; %s%s%s^* assisted"
msgstr ""

#: src/cgame/cg_event.cpp:476
msgctxt "neuter"
msgid "%s%s ^*was sliced by %s%s%s^*'s mantis; %s%s%s^* assisted"
msgstr ""

#: src/cgame/cg_event.cpp:480
msgctxt "male"
msgid "%s%s ^*was shredded by %s%s%s^*'s marauder"
msgstr ""

#: src/cgame/cg_event.cpp:480
msgctxt "female"
msgid "%s%s ^*was shredded by %s%s%s^*'s marauder"
msgstr ""

#: src/cgame/cg_event.cpp:480
msgctxt "neuter"
msgid "%s%s ^*was shredded by %s%s%s^*'s marauder"
msgstr ""

#: src/cgame/cg_event.cpp:481
msgctxt "male"
msgid "%s%s ^*was shredded by %s%s%s^*'s marauder; %s%s%s^* assisted"
msgstr ""

#: src/cgame/cg_event.cpp:481
msgctxt "female"
msgid "%s%s ^*was shredded by %s%s%s^*'s marauder; %s%s%s^* assisted"
msgstr ""

#: src/cgame/cg_event.cpp:481
msgctxt "neuter"
msgid "%s%s ^*was shredded by %s%s%s^*'s marauder; %s%s%s^* assisted"
msgstr ""

#: src/cgame/cg_event.cpp:485
msgctxt "male"
msgid "%s%s ^*was electrocuted by %s%s%s^*'s marauder"
msgstr ""

#: src/cgame/cg_event.cpp:485
msgctxt "female"
msgid "%s%s ^*was electrocuted by %s%s%s^*'s marauder"
msgstr ""

#: src/cgame/cg_event.cpp:485
msgctxt "neuter"
msgid "%s%s ^*was electrocuted by %s%s%s^*'s marauder"
msgstr ""

#: src/cgame/cg_event.cpp:486
msgctxt "male"
msgid "%s%s ^*was electrocuted by %s%s%s^*'s marauder; %s%s%s^* assisted"
msgstr ""

#: src/cgame/cg_event.cpp:486
msgctxt "female"
msgid "%s%s ^*was electrocuted by %s%s%s^*'s marauder; %s%s%s^* assisted"
msgstr ""

#: src/cgame/cg_event.cpp:486
msgctxt "neuter"
msgid "%s%s ^*was electrocuted by %s%s%s^*'s marauder; %s%s%s^* assisted"
msgstr ""

#: src/cgame/cg_event.cpp:490
msgctxt "male"
msgid "%s%s ^*was eviscerated by %s%s%s^*'s dragoon"
msgstr ""

#: src/cgame/cg_event.cpp:490
msgctxt "female"
msgid "%s%s ^*was eviscerated by %s%s%s^*'s dragoon"
msgstr ""

#: src/cgame/cg_event.cpp:490
msgctxt "neuter"
msgid "%s%s ^*was eviscerated by %s%s%s^*'s dragoon"
msgstr ""

#: src/cgame/cg_event.cpp:491
msgctxt "male"
msgid "%s%s ^*was eviscerated by %s%s%s^*'s dragoon; %s%s%s^* assisted"
msgstr ""

#: src/cgame/cg_event.cpp:491
msgctxt "female"
msgid "%s%s ^*was eviscerated by %s%s%s^*'s dragoon; %s%s%s^* assisted"
msgstr ""

#: src/cgame/cg_event.cpp:491
msgctxt "neuter"
msgid "%s%s ^*was eviscerated by %s%s%s^*'s dragoon; %s%s%s^* assisted"
msgstr ""

#: src/cgame/cg_event.cpp:495
msgctxt "male"
msgid "%s%s ^*was pounced upon by %s%s%s^*'s dragoon"
msgstr ""

#: src/cgame/cg_event.cpp:495
msgctxt "female"
msgid "%s%s ^*was pounced upon by %s%s%s^*'s dragoon"
msgstr ""

#: src/cgame/cg_event.cpp:495
msgctxt "neuter"
msgid "%s%s ^*was pounced upon by %s%s%s^*'s dragoon"
msgstr ""

#: src/cgame/cg_event.cpp:496
msgctxt "male"
msgid "%s%s ^*was pounced upon by %s%s%s^*'s dragoon; %s%s%s^* assisted"
msgstr ""

#: src/cgame/cg_event.cpp:496
msgctxt "female"
msgid "%s%s ^*was pounced upon by %s%s%s^*'s dragoon; %s%s%s^* assisted"
msgstr ""

#: src/cgame/cg_event.cpp:496
msgctxt "neuter"
msgid "%s%s ^*was pounced upon by %s%s%s^*'s dragoon; %s%s%s^* assisted"
msgstr ""

#: src/cgame/cg_event.cpp:500
msgctxt "male"
msgid "%s%s ^*was barbed by %s%s%s^*'s dragoon"
msgstr ""

#: src/cgame/cg_event.cpp:500
msgctxt "female"
msgid "%s%s ^*was barbed by %s%s%s^*'s dragoon"
msgstr ""

#: src/cgame/cg_event.cpp:500
msgctxt "neuter"
msgid "%s%s ^*was barbed by %s%s%s^*'s dragoon"
msgstr ""

#: src/cgame/cg_event.cpp:501
msgctxt "male"
msgid "%s%s ^*was barbed by %s%s%s^*'s dragoon; %s%s%s^* assisted"
msgstr ""

#: src/cgame/cg_event.cpp:501
msgctxt "female"
msgid "%s%s ^*was barbed by %s%s%s^*'s dragoon; %s%s%s^* assisted"
msgstr ""

#: src/cgame/cg_event.cpp:501
msgctxt "neuter"
msgid "%s%s ^*was barbed by %s%s%s^*'s dragoon; %s%s%s^* assisted"
msgstr ""

#: src/cgame/cg_event.cpp:502
msgctxt "male"
msgid "%s%s ^*was barbed"
msgstr "%s%s ^*被刺穿了"

#: src/cgame/cg_event.cpp:502
msgctxt "female"
msgid "%s%s ^*was barbed"
msgstr "%s%s ^*被刺穿了"

#: src/cgame/cg_event.cpp:502
msgctxt "neuter"
msgid "%s%s ^*was barbed"
msgstr "%s%s ^*被刺穿了"

#: src/cgame/cg_event.cpp:506
msgctxt "male"
msgid "%s%s ^*was mauled by %s%s%s^*'s tyrant"
msgstr ""

#: src/cgame/cg_event.cpp:506
msgctxt "female"
msgid "%s%s ^*was mauled by %s%s%s^*'s tyrant"
msgstr ""

#: src/cgame/cg_event.cpp:506
msgctxt "neuter"
msgid "%s%s ^*was mauled by %s%s%s^*'s tyrant"
msgstr ""

#: src/cgame/cg_event.cpp:507
msgctxt "male"
msgid "%s%s ^*was mauled by %s%s%s^*'s tyrant; %s%s%s^* assisted"
msgstr ""

#: src/cgame/cg_event.cpp:507
msgctxt "female"
msgid "%s%s ^*was mauled by %s%s%s^*'s tyrant; %s%s%s^* assisted"
msgstr ""

#: src/cgame/cg_event.cpp:507
msgctxt "neuter"
msgid "%s%s ^*was mauled by %s%s%s^*'s tyrant; %s%s%s^* assisted"
msgstr ""

#: src/cgame/cg_event.cpp:511
msgctxt "male"
msgid "%s%s ^*should have gotten out of the way of %s%s%s^*'s tyrant"
msgstr ""

#: src/cgame/cg_event.cpp:511
msgctxt "female"
msgid "%s%s ^*should have gotten out of the way of %s%s%s^*'s tyrant"
msgstr ""

#: src/cgame/cg_event.cpp:511
msgctxt "neuter"
msgid "%s%s ^*should have gotten out of the way of %s%s%s^*'s tyrant"
msgstr ""

#: src/cgame/cg_event.cpp:512
msgctxt "male"
msgid ""
"%s%s ^*should have gotten out of the way of %s%s%s^*'s tyrant; %s%s%s^* "
"assisted"
msgstr ""

#: src/cgame/cg_event.cpp:512
msgctxt "female"
msgid ""
"%s%s ^*should have gotten out of the way of %s%s%s^*'s tyrant; %s%s%s^* "
"assisted"
msgstr ""

#: src/cgame/cg_event.cpp:512
msgctxt "neuter"
msgid ""
"%s%s ^*should have gotten out of the way of %s%s%s^*'s tyrant; %s%s%s^* "
"assisted"
msgstr ""

#: src/cgame/cg_event.cpp:517
msgctxt "male"
msgid "%s%s ^*was crushed under %s%s%s^*'s weight"
msgstr "%s%s ^*被 %s%s%s^* 的重量壓垮"

#: src/cgame/cg_event.cpp:517
msgctxt "female"
msgid "%s%s ^*was crushed under %s%s%s^*'s weight"
msgstr "%s%s ^*被 %s%s%s^* 的重量壓垮"

#: src/cgame/cg_event.cpp:517
msgctxt "neuter"
msgid "%s%s ^*was crushed under %s%s%s^*'s weight"
msgstr "%s%s ^*被 %s%s%s^* 的重量壓垮"

#: src/cgame/cg_event.cpp:518
msgctxt "male"
msgid "%s%s ^*was crushed under %s%s%s^*'s weight; %s%s%s^* assisted"
msgstr "%s%s ^*被 %s%s%s^* 的重量壓垮；%s%s%s^* 支援"

#: src/cgame/cg_event.cpp:518
msgctxt "female"
msgid "%s%s ^*was crushed under %s%s%s^*'s weight; %s%s%s^* assisted"
msgstr "%s%s ^*被 %s%s%s^* 的重量壓垮；%s%s%s^* 支援"

#: src/cgame/cg_event.cpp:518
msgctxt "neuter"
msgid "%s%s ^*was crushed under %s%s%s^*'s weight; %s%s%s^* assisted"
msgstr "%s%s ^*被 %s%s%s^* 的重量壓垮；%s%s%s^* 支援"

#: src/cgame/cg_event.cpp:522
msgctxt "male"
msgid "%s%s ^*should have used a medkit against %s%s%s^*'s poison"
msgstr "%s%s ^*本該用醫療包緩解 %s%s%s^* 的毒"

#: src/cgame/cg_event.cpp:522
msgctxt "female"
msgid "%s%s ^*should have used a medkit against %s%s%s^*'s poison"
msgstr "%s%s ^*本該用醫療包緩解 %s%s%s^* 的毒"

#: src/cgame/cg_event.cpp:522
msgctxt "neuter"
msgid "%s%s ^*should have used a medkit against %s%s%s^*'s poison"
msgstr "%s%s ^*本該用醫療包緩解 %s%s%s^* 的毒"

#: src/cgame/cg_event.cpp:523
msgctxt "male"
msgid ""
"%s%s ^*should have used a medkit against %s%s%s^*'s poison; %s%s%s^* assisted"
msgstr "%s%s ^*本該用醫療包緩解 %s%s%s^* 的毒；%s%s%s^* 支援"

#: src/cgame/cg_event.cpp:523
msgctxt "female"
msgid ""
"%s%s ^*should have used a medkit against %s%s%s^*'s poison; %s%s%s^* assisted"
msgstr "%s%s ^*本該用醫療包緩解 %s%s%s^* 的毒；%s%s%s^* 支援"

#: src/cgame/cg_event.cpp:523
msgctxt "neuter"
msgid ""
"%s%s ^*should have used a medkit against %s%s%s^*'s poison; %s%s%s^* assisted"
msgstr "%s%s ^*本該用醫療包緩解 %s%s%s^* 的毒；%s%s%s^* 支援"

#: src/cgame/cg_event.cpp:527
msgctxt "male"
msgid "%s%s ^*tried to invade %s%s%s^*'s personal space"
msgstr "%s%s ^*試圖闖入 %s%s%s^* 的個人空間"

#: src/cgame/cg_event.cpp:527
msgctxt "female"
msgid "%s%s ^*tried to invade %s%s%s^*'s personal space"
msgstr "%s%s ^*試圖闖入 %s%s%s^* 的個人空間"

#: src/cgame/cg_event.cpp:527
msgctxt "neuter"
msgid "%s%s ^*tried to invade %s%s%s^*'s personal space"
msgstr "%s%s ^*試圖闖入 %s%s%s^* 的個人空間"

#: src/cgame/cg_event.cpp:528
msgctxt "male"
msgid "%s%s ^*ended up in the void"
msgstr "%s%s ^*失落在虛空"

#: src/cgame/cg_event.cpp:528
msgctxt "female"
msgid "%s%s ^*ended up in the void"
msgstr "%s%s ^*失落在虛空"

#: src/cgame/cg_event.cpp:528
msgctxt "neuter"
msgid "%s%s ^*ended up in the void"
msgstr "%s%s ^*失落在虛空"

#: src/cgame/cg_event.cpp:532
msgctxt "male"
msgid "%s%s ^*felt %s%s%s^*'s authority"
msgstr "%s%s ^*感受到 %s%s%s^* 的權威"

#: src/cgame/cg_event.cpp:532
msgctxt "female"
msgid "%s%s ^*felt %s%s%s^*'s authority"
msgstr "%s%s ^*感受到 %s%s%s^* 的權威"

#: src/cgame/cg_event.cpp:532
msgctxt "neuter"
msgid "%s%s ^*felt %s%s%s^*'s authority"
msgstr "%s%s ^*感受到 %s%s%s^* 的權威"

#: src/cgame/cg_event.cpp:533
msgctxt "male"
msgid "%s%s ^*felt %s%s%s^*'s authority; %s%s%s^* assisted"
msgstr "%s%s ^*感受到 %s%s%s^* 的權威；%s%s%s^* 支援"

#: src/cgame/cg_event.cpp:533
msgctxt "female"
msgid "%s%s ^*felt %s%s%s^*'s authority; %s%s%s^* assisted"
msgstr "%s%s ^*感受到 %s%s%s^* 的權威；%s%s%s^* 支援"

#: src/cgame/cg_event.cpp:533
msgctxt "neuter"
msgid "%s%s ^*felt %s%s%s^*'s authority; %s%s%s^* assisted"
msgstr "%s%s ^*感受到 %s%s%s^* 的權威；%s%s%s^* 支援"

#: src/cgame/cg_event.cpp:537
msgctxt "male"
msgid "%s%s ^*was killed by %s%s%s"
msgstr "%s%s ^*被 %s%s%s^* 殺死了"

#: src/cgame/cg_event.cpp:537
msgctxt "female"
msgid "%s%s ^*was killed by %s%s%s"
msgstr "%s%s ^*被 %s%s%s^* 殺死了"

#: src/cgame/cg_event.cpp:537
msgctxt "neuter"
msgid "%s%s ^*was killed by %s%s%s"
msgstr "%s%s ^*被 %s%s%s^* 殺死了"

#: src/cgame/cg_event.cpp:538
msgctxt "male"
msgid "%s%s ^*was killed by %s%s%s^* and %s%s%s"
msgstr "%s%s ^*被 %s%s%s^* 和 %s%s%s^* 殺死了"

#: src/cgame/cg_event.cpp:538
msgctxt "female"
msgid "%s%s ^*was killed by %s%s%s^* and %s%s%s"
msgstr "%s%s ^*被 %s%s%s^* 和 %s%s%s^* 殺死了"

#: src/cgame/cg_event.cpp:538
msgctxt "neuter"
msgid "%s%s ^*was killed by %s%s%s^* and %s%s%s"
msgstr "%s%s ^*被 %s%s%s^* 和 %s%s%s^* 殺死了"

#: src/cgame/cg_event.cpp:539
msgctxt "male"
msgid "%s%s ^*committed suicide"
msgstr "%s%s ^*自殺了"

#: src/cgame/cg_event.cpp:539
msgctxt "female"
msgid "%s%s ^*committed suicide"
msgstr "%s%s ^*自殺了"

#: src/cgame/cg_event.cpp:539
msgctxt "neuter"
msgid "%s%s ^*committed suicide"
msgstr "%s%s ^*自殺了"

#: src/cgame/cg_event.cpp:578
msgctxt "male"
msgid "%s%s^* died"
msgstr "%s%s^* 死亡"

#: src/cgame/cg_event.cpp:578
msgctxt "female"
msgid "%s%s^* died"
msgstr "%s%s^* 死亡"

#: src/cgame/cg_event.cpp:578
msgctxt "neuter"
msgid "%s%s^* died"
msgstr "%s%s^* 死亡"

#: src/cgame/cg_consolecmds.cpp:129
#, c-format
msgid "Listed %2d clients"
msgstr "列出了 %2d 個客戶端"

#: src/cgame/cg_event.cpp:265 src/cgame/cg_event.cpp:570
#, c-format
msgid "You killed ^1TEAMMATE^* %s"
msgstr "你殺死了^1隊友^* %s"

#: src/cgame/cg_event.cpp:1215
msgid "The Overmind is under attack!"
msgstr "主腦正遭受攻擊！"

#: src/cgame/cg_event.cpp:1222
msgid "The reactor is under attack!"
msgstr "反應機整遭受攻擊！"

#: src/cgame/cg_event.cpp:1237
msgid "The Overmind is dying!"
msgstr "主腦即將死亡！"

#: src/cgame/cg_event.cpp:1243
msgid "The reactor is going down!"
msgstr "反應機即將損壞！"

#: src/cgame/cg_event.cpp:1260 src/cgame/cg_event.cpp:1276
msgid "Our base is under attack!"
msgstr "我方基地遭受攻擊！"

#: src/cgame/cg_event.cpp:1266
#, c-format
msgid "%s under attack – %s"
msgstr "%s 遭受攻擊——%s"

#: src/cgame/cg_event.cpp:1270
#, c-format
msgid "%s under attack"
msgstr "%s 遭受攻擊"

#: src/cgame/cg_main.cpp:462
msgid "Calling home…"
msgstr "告別故鄉……"

#: src/cgame/cg_main.cpp:462
msgid "Sending to the front…"
msgstr "分配到前線……"

#: src/cgame/cg_main.cpp:467
msgid "Tracking your movements…"
msgstr "追蹤移動軌跡……"

#: src/cgame/cg_main.cpp:467
msgid "Letting out the magic smoke…"
msgstr "釋放魔法雲煙……"

#: src/cgame/cg_main.cpp:471
msgid "Collecting bees for the hives…"
msgstr "為蜂窩收集蜜蜂……"

#: src/cgame/cg_main.cpp:471
msgid "Initialising fireworks…"
msgstr "初始化煙花……"

#: src/cgame/cg_main.cpp:471
msgid "Causing electrical faults…"
msgstr "使電子產品失靈……"

#: src/cgame/cg_main.cpp:475
msgid "Reading the manual…"
msgstr "閱讀文件……"

#: src/cgame/cg_main.cpp:475
msgid "Looking at blueprints…"
msgstr "觀察藍圖……"

#: src/cgame/cg_main.cpp:479
msgid "Generating annoying noises…"
msgstr "生成煩人的噪音……"

#: src/cgame/cg_main.cpp:479
msgid "Recording granger purring…"
msgstr "錄製守衛者叫聲……"

#: src/cgame/cg_main.cpp:483
msgid "Hello World!"
msgstr "你好，世界！"

#: src/cgame/cg_main.cpp:483
msgid "Making a scene…"
msgstr "製作場景……"

#: src/cgame/cg_main.cpp:487
msgid "Taking pictures of the world…"
msgstr "給世界拍照……"

#: src/cgame/cg_main.cpp:487
msgid "Drawing smiley faces…"
msgstr "畫笑臉……"

#: src/cgame/cg_main.cpp:491
msgid "Sharpening the aliens' claws…"
msgstr "異形磨爪……"

#: src/cgame/cg_main.cpp:491
msgid "Overloading lucifer cannons…"
msgstr "裝載路西法炮……"

#: src/cgame/cg_main.cpp:495
msgid "Unwrapping jetpacks…"
msgstr "解開噴氣揹包……"

#: src/cgame/cg_main.cpp:495
msgid "Spinning silk for reticles…"
msgstr "紡織絲綢細節……"

#: src/cgame/cg_main.cpp:499
msgid "Adding turret spam…"
msgstr "新增炮臺彈藥……"

#: src/cgame/cg_main.cpp:499
msgid "Awakening the overmind…"
msgstr "喚醒主腦……"

#: src/cgame/cg_main.cpp:503
msgid "Teleporting soldiers…"
msgstr "傳送士兵……"

#: src/cgame/cg_main.cpp:503
msgid "Replicating alien DNA…"
msgstr "複製異形 DNA……"

#: src/cgame/cg_main.cpp:507
msgid "Customizing helmets…"
msgstr "定製頭盔……"

#: src/cgame/cg_main.cpp:511
msgid "Compiling GLSL shaders (please be patient)…"
msgstr "編譯 GLSL 著色器（請耐心等待）……"

#: src/cgame/cg_main.cpp:515
msgid "Surveying the map…"
msgstr "探訪地圖……"

#: src/cgame/cg_main.cpp:519
msgid "Done!"
msgstr "完成！"

#: src/cgame/cg_main.cpp:1109
msgid "Generating bot navigation meshes"
msgstr "生成電腦玩家尋路網"

#: src/cgame/cg_main.cpp:1167
#, c-format
msgid "by %s"
msgstr "作者: %s"

#: src/cgame/cg_players.cpp:1443
#, c-format
msgid "%s^* renamed to %s"
msgstr "%s^* 更名為 %s"

#: src/cgame/cg_players.cpp:1450
#, c-format
msgid "%s^* left the %s"
msgstr "%s^* 離開了%s"

#: src/cgame/cg_players.cpp:1455
#, c-format
msgid "%s^* joined the %s"
msgstr "%s^* 加入了%s"

#: src/cgame/cg_players.cpp:1460
#, c-format
msgid "%s^* left the %s and joined the %s"
msgstr "%s^* 離開了%s並加入%s"

#: src/cgame/cg_rocket_draw.cpp:2532
msgid "You are at the front of the spawn queue"
msgstr "你即將重生"

#: src/cgame/cg_rocket_draw.cpp:2536
#, c-format
msgid "You are at position %d in the spawn queue"
msgstr "你會在 %d 位玩家之後重生"

#: src/cgame/cg_rocket_draw.cpp:2576
msgid "There are no spawns remaining"
msgstr "沒有剩餘的重生點了"

#: src/cgame/cg_rocket_draw.cpp:2580
#, c-format
msgid "There is %d spawn remaining"
msgid_plural "There are %d spawns remaining"
msgstr[0] "還剩 %d 個重生點"

#: src/cgame/cg_rocket_draw.cpp:3129
#, c-format
msgid "Awaiting connection…%i"
msgstr "等待連線……%i"

#: src/cgame/cg_rocket_draw.cpp:3133
#, c-format
msgid "Awaiting challenge…%i"
msgstr "等待驗證……%i"

#: src/cgame/cg_rocket_draw.cpp:3137
msgid "Awaiting gamestate…"
msgstr "接收遊戲狀態……"

#: src/cgame/cg_rocket_draw.cpp:3219
msgid "Say:"
msgstr "發言："

#: src/cgame/cg_rocket_draw.cpp:3220
msgid "Team Say:"
msgstr "陣營發言："

#: src/cgame/cg_rocket_draw.cpp:3221
msgid "Admin Say:"
msgstr "管理員發言："

#: src/cgame/cg_rocket_draw.cpp:3222
msgid "Command:"
msgstr "指令："

#: src/cgame/cg_rocket_draw.cpp:3622
msgid "FIGHT!"
msgstr "開始戰鬥！"

#: src/cgame/cg_rocket_draw.cpp:3716
msgid "estimating"
msgstr "大約"

#: src/cgame/cg_servercmds.cpp:450
msgid ""
"The alien team has too many players. Please wait until slots become "
"available or join the human team."
msgstr "異形陣營玩家過多。請等待玩家數量平衡，或加入人類陣營。"

#: src/cgame/cg_servercmds.cpp:452
msgid "The alien team has too many players"
msgstr "異形陣營玩家過多"

#: src/cgame/cg_servercmds.cpp:456
msgid ""
"The human team has too many players. Please wait until slots become "
"available or join the alien team."
msgstr "人類陣營玩家過多。請等待玩家數量平衡，或加入異形陣營。"

#: src/cgame/cg_servercmds.cpp:458
msgid "The human team has too many players"
msgstr "人類陣營玩家過多"

#: src/cgame/cg_servercmds.cpp:462
msgid "The alien team is locked. You cannot join the aliens at this time."
msgstr "異形陣營被鎖定。目前不能加入。"

#: src/cgame/cg_servercmds.cpp:464
msgid "The alien team is locked"
msgstr "異形陣營被鎖定"

#: src/cgame/cg_servercmds.cpp:468
msgid "The human team is locked. You cannot join the humans at this time."
msgstr "人類陣營被鎖定。目前不能加入。"

#: src/cgame/cg_servercmds.cpp:470
msgid "The human team is locked"
msgstr "人類陣營被鎖定"

#: src/cgame/cg_servercmds.cpp:474
msgid ""
"The maximum number of playing clients has been reached. Please wait until "
"slots become available."
msgstr "伺服器已滿。請等待玩家位置空餘。"

#: src/cgame/cg_servercmds.cpp:476
msgid "No free player slots"
msgstr "沒有空餘的玩家位置"

#: src/cgame/cg_servercmds.cpp:480
msgid "You must wait until the warmup time is finished before joining a team."
msgstr "請在熱身結束後加入陣營。"

#: src/cgame/cg_servercmds.cpp:482
msgid "You cannot join a team during warmup."
msgstr "在熱身時不允許加入陣營。"

#: src/cgame/cg_servercmds.cpp:490
msgid "Cheats are not enabled on this server"
msgstr "此伺服器未啟用作弊"

#: src/cgame/cg_servercmds.cpp:494
msgid ""
"Cheats are not enabled on this server, so you may not use this command while "
"on a team"
msgstr "此伺服器未啟用作弊，在參與遊戲時不可使用此指令"

#: src/cgame/cg_servercmds.cpp:501
msgid "Join a team first"
msgstr "請先加入陣營"

#: src/cgame/cg_servercmds.cpp:507
msgid "You can only use this command when spectating"
msgstr "只能在旁觀時使用此指令"

#: src/cgame/cg_servercmds.cpp:512
msgid "Must be alien to use this command"
msgstr "異形才能使用此指令"

#: src/cgame/cg_servercmds.cpp:517
msgid "Must be human to use this command"
msgstr "人類才能使用此指令"

#: src/cgame/cg_servercmds.cpp:522
msgid "Must be alive to use this command"
msgstr "只能在存活時使用此指令"

#: src/cgame/cg_servercmds.cpp:528
msgid ""
"There is no room to build here. Move until the structure turns translucent "
"green, indicating a valid build location."
msgstr "這裡沒有建造空間。當建造預覽為綠色時，代表有空間建造。"

#: src/cgame/cg_servercmds.cpp:530
msgid "There is no room to build here"
msgstr "這裡沒有建造空間"

#: src/cgame/cg_servercmds.cpp:534
msgid ""
"Cannot build on this surface. The surface is too steep or unsuitable for "
"building. Please choose another site for this structure."
msgstr "不能在此平面建造。這裡太陡峭，或不適宜建造。請另尋建造地點。"

#: src/cgame/cg_servercmds.cpp:537
msgid "Cannot build on this surface"
msgstr "不能在此平面建造"

#: src/cgame/cg_servercmds.cpp:542
msgid "You cannot build that structure"
msgstr "你不可以建造此設施"

#: src/cgame/cg_servercmds.cpp:546
msgid ""
"This action would remove your team's last spawn point, which often quickly "
"results in a loss. Try building more spawns."
msgstr "這會拆除我方唯一的重生點，通常會導致遊戲很快失敗。請先建造更多重生點。"

#: src/cgame/cg_servercmds.cpp:549
msgid "You may not deconstruct the last spawn"
msgstr "不可以拆除最後的重生點"

#: src/cgame/cg_servercmds.cpp:553
msgid ""
"The main structure is protected against instant removal. When it is marked, "
"you can move it to another place by building it there."
msgstr "不能直接拆除主要設施。標記主要設施後，可以在別處建造以移動之。"

#: src/cgame/cg_servercmds.cpp:556
msgid "You may not deconstruct this structure"
msgstr "不可以拆除此設施"

#: src/cgame/cg_servercmds.cpp:560
msgid "Building has been disabled on the server for your team."
msgstr "我方建造能力被伺服器關閉。"

#: src/cgame/cg_servercmds.cpp:561
msgid "Building has been disabled for your team"
msgstr "我方建造能力被關閉"

#: src/cgame/cg_servercmds.cpp:565
msgid "You are no longer permitted to build."
msgstr "你不再有建造的許可。"

#: src/cgame/cg_servercmds.cpp:566
msgid "You are no longer permitted to build"
msgstr "你不再有建造的許可"

#: src/cgame/cg_servercmds.cpp:570
msgid ""
"Your team has decided to admit defeat and concede the game: There's no point "
"in building anything anymore."
msgstr "我方已認輸敗退：已經沒有建造設施的必要了。"

#: src/cgame/cg_servercmds.cpp:572
msgid "Cannot build after admitting defeat"
msgstr "認輸後不可建造"

#: src/cgame/cg_servercmds.cpp:576
msgid ""
"There are no resources remaining. Free up resources by marking existing "
"buildables for deconstruction."
msgstr "沒有空餘的資源了。可將現有的設施標記拆除，騰出一些資源。"

#: src/cgame/cg_servercmds.cpp:578
msgid "There are no resources remaining"
msgstr "沒有空餘資源"

#: src/cgame/cg_servercmds.cpp:582
msgid "This buildable is not powered."
msgstr "此設施無能源供應。"

#: src/cgame/cg_servercmds.cpp:583
msgid "This buildable is not powered"
msgstr "此設施無能源供應"

#: src/cgame/cg_servercmds.cpp:587
msgid ""
"There is no reactor. A reactor must be built before any other structure can "
"be placed."
msgstr "反應機不存在。需要先建造反應機才能建造其他設施。"

#: src/cgame/cg_servercmds.cpp:589
msgid "There is no reactor"
msgstr "反應機不存在"

#: src/cgame/cg_servercmds.cpp:593
msgid ""
"There can only be one Reactor. Mark the existing one if you wish to move it."
msgstr "只能有一臺反應機。若需移動現有的反應機，請先標記之。"

#: src/cgame/cg_servercmds.cpp:595
msgid "There can only be one Reactor"
msgstr "只能有一臺反應機"

#: src/cgame/cg_servercmds.cpp:600
msgid "Your team cannot have any more drills"
msgstr "我方鑽井數已達上限"

#: src/cgame/cg_servercmds.cpp:604
msgid ""
"You have no room to carry this. Please sell any conflicting upgrades before "
"purchasing this item."
msgstr "揹包空間不足。請賣掉衝突的升級，再購買此物品。"

#: src/cgame/cg_servercmds.cpp:606
msgid "You have no room to carry this"
msgstr "揹包空間不足"

#: src/cgame/cg_servercmds.cpp:610
msgid ""
"Insufficient funds. You do not have enough credits to perform this action."
msgstr "點數不足。你的點數不足以支援此操作。"

#: src/cgame/cg_servercmds.cpp:612
msgid "Insufficient funds"
msgstr "點數不足"

#: src/cgame/cg_servercmds.cpp:616
msgid ""
"You already hold this item. It is not possible to carry multiple items of "
"the same type."
msgstr "你已持有此物品。不可以持有多件同樣的物品。"

#: src/cgame/cg_servercmds.cpp:618
msgid "You already hold this item"
msgstr "你已持有此物品"

#: src/cgame/cg_servercmds.cpp:622
msgid ""
"You must be near a powered Armoury in order to purchase weapons, upgrades or "
"ammunition."
msgstr "必須在武器中心旁購買武器、升級和彈藥。"

#: src/cgame/cg_servercmds.cpp:624
msgid "You must be near a powered Armoury"
msgstr "必須在武器中心旁"

#: src/cgame/cg_servercmds.cpp:628
msgid ""
"You must be near a Reactor, a Drill or a powered Armoury in order to "
"purchase energy ammunition."
msgstr "必須在反應機、鑽井或供能的武器中心旁購買能量彈藥。"

#: src/cgame/cg_servercmds.cpp:630
msgid "You must be near a Reactor, a Drill or a powered Armoury"
msgstr "必須在反應機、鑽井或供能的武器中心旁"

#: src/cgame/cg_servercmds.cpp:634
msgid "There is not enough room here to change armour."
msgstr "此處空間不足，不能更換盔甲。"

#: src/cgame/cg_servercmds.cpp:635
msgid "Not enough room here to change armour."
msgstr "空間不足，不能更換盔甲。"

#: src/cgame/cg_servercmds.cpp:639
msgid ""
"You are not allowed to buy or sell weapons until your build timer has "
"expired."
msgstr "在建造計時完成後，方可更換武器。"

#: src/cgame/cg_servercmds.cpp:641
msgid "You can not buy or sell weapons until your build timer expires"
msgstr "在建造計時完成後才能更換武器"

#: src/cgame/cg_servercmds.cpp:646
msgid "You must be dead to use the class command"
msgstr "必須在死亡時才能使用此指令"

#: src/cgame/cg_servercmds.cpp:650
msgid "Unknown starting item"
msgstr "未知的起始物品"

#: src/cgame/cg_servercmds.cpp:654
msgid "Starting item not allowed"
msgstr "不允許攜帶起始物品"

#: src/cgame/cg_servercmds.cpp:660
msgid ""
"There is no Overmind. An Overmind must be built before any other structure "
"can be placed."
msgstr "主腦不存在。必須首先建造主腦，才能建造其他設施。"

#: src/cgame/cg_servercmds.cpp:662 src/cgame/cg_servercmds.cpp:702
msgid "There is no Overmind"
msgstr "主腦不存在"

#: src/cgame/cg_servercmds.cpp:666
msgid ""
"There can only be one Overmind. Deconstruct the existing one if you wish to "
"move it."
msgstr "只能有一隻主腦。若需要移動主腦，請標記現有的主腦，再建造以移動之。"

#: src/cgame/cg_servercmds.cpp:668
msgid "There can only be one Overmind"
msgstr "只能有一隻主腦"

#: src/cgame/cg_servercmds.cpp:673
msgid "Your team cannot have any more leeches"
msgstr "蛭的建造數已達上限"

#: src/cgame/cg_servercmds.cpp:677
msgid ""
"The Overmind cannot control any more structures. Deconstruct existing "
"structures to build more."
msgstr "主腦不能控制更多設施。請先拆除一些現有的設施，再建造新設施。"

#: src/cgame/cg_servercmds.cpp:679
msgid "The Overmind cannot control any more structures"
msgstr "主腦不能控制更多設施"

#: src/cgame/cg_servercmds.cpp:683
msgid ""
"There is no room to evolve here. Move away from walls or other nearby "
"objects and try again."
msgstr "這裡沒有進化的空間。請離牆壁和物件遠一些，再試著進化。"

#: src/cgame/cg_servercmds.cpp:685
msgid "There is no room to evolve here"
msgstr "這裡沒有進化的空間"

#: src/cgame/cg_servercmds.cpp:689
msgid ""
"This location is too close to the enemy to evolve. Move away from the "
"enemy's presence and try again."
msgstr "這裡離敵人太近。離開敵人的視線，再試著進化。"

#: src/cgame/cg_servercmds.cpp:691
msgid "This location is too close to the enemy to evolve"
msgstr "這裡離敵人太近"

#: src/cgame/cg_servercmds.cpp:695 src/cgame/cg_servercmds.cpp:696
msgid "The Overmind is too far away to devolve."
msgstr "主腦離得太遠，不能退化。"

#: src/cgame/cg_servercmds.cpp:700
msgid ""
"There is no Overmind. An Overmind must be built to allow you to upgrade."
msgstr "主腦不存在。建造主腦之後才能升級。"

#: src/cgame/cg_servercmds.cpp:706
msgid "You cannot evolve until your build timer has expired."
msgstr "在建造計時完成後才能進化。"

#: src/cgame/cg_servercmds.cpp:707
msgid "You cannot evolve until your build timer expires"
msgstr "在建造計時完成後才能進化"

#: src/cgame/cg_servercmds.cpp:711
msgid "Wait a second after attacking or evolving"
msgstr "在攻擊或進化之後，請稍等片刻"

#: src/cgame/cg_servercmds.cpp:719
#, c-format
msgid "You cannot evolve into a %s"
msgstr "你不能進化成為%s"

#: src/cgame/cg_servercmds.cpp:724
msgid "You cannot evolve while wallwalking"
msgstr "不能在爬牆時進化"

#: src/cgame/cg_servercmds.cpp:728
msgid "Unknown class"
msgstr "未知的類"

#: src/cgame/cg_servercmds.cpp:732
#, c-format
msgid "You cannot spawn as a %s"
msgstr "你不能以%s的形態生成"

#: src/cgame/cg_servercmds.cpp:737
#, c-format
msgid "The %s is not allowed"
msgstr "%s不可用"

#: src/cgame/cg_servercmds.cpp:742
#, c-format
msgid "The %s has not been unlocked yet"
msgstr "%s尚未解鎖"

#: src/cgame/cg_servercmds.cpp:747
#, c-format
msgid "cgame: debug: no such menu %d"
msgstr "客戶端遊戲 (cgame): 除錯: 此選單不存在: %d"

#: src/cgame/cg_servercmds.cpp:850
msgid "^1*DEAD*^*"
msgstr ""

#: src/cgame/cg_servercmds.cpp:911
#, c-format
msgid "%sPrivate message from: ^7%s"
msgstr "%s來自 ^7%s 的私密訊息"

#: src/cgame/cg_servercmds.cpp:919
#, c-format
msgid ">> to reply, say: /m %d [your message] <<"
msgstr ">> 若需回覆，請在聊天框輸入: /m %d [你要回覆的訊息]"

#: src/cgame/cg_servercmds.cpp:1407
#, c-format
msgid "Unknown client game command: %s"
msgstr "未知的客戶端遊戲指令: %s"

#: src/cgame/cg_tutorial.cpp:44
msgid "Run/Walk"
msgstr "跑/走"

#: src/cgame/cg_tutorial.cpp:45
msgid "Sprint"
msgstr "衝刺"

#: src/cgame/cg_tutorial.cpp:46
msgid "Jump"
msgstr "跳躍"

#: src/cgame/cg_tutorial.cpp:47
msgid "Crouch"
msgstr "蹲伏"

#: src/cgame/cg_tutorial.cpp:48
msgid "Primary Attack"
msgstr "主攻擊"

#: src/cgame/cg_tutorial.cpp:49
msgid "Secondary Attack"
msgstr "副攻擊"

#: src/cgame/cg_tutorial.cpp:50
msgid "Tertiary Attack"
msgstr "第三攻擊"

#: src/cgame/cg_tutorial.cpp:51
msgid "Reload"
msgstr "換彈"

#: src/cgame/cg_tutorial.cpp:52
msgid "Use Medkit"
msgstr "使用醫療包"

#: src/cgame/cg_tutorial.cpp:53
msgid "Use Structure/Evolve"
msgstr "使用設施/進化"

#: src/cgame/cg_tutorial.cpp:54
msgid "Deconstruct Structure"
msgstr "拆除設施"

#: src/cgame/cg_tutorial.cpp:55
msgid "Previous Weapon"
msgstr "上一武器"

#: src/cgame/cg_tutorial.cpp:56
msgid "Next Weapon"
msgstr "下一武器"

#: src/cgame/cg_tutorial.cpp:57
msgid "Global chat"
msgstr "廣播聊天"

#: src/cgame/cg_tutorial.cpp:58
msgid "Team chat"
msgstr "團隊聊天"

#: src/cgame/cg_tutorial.cpp:59
msgid "Toggle Console"
msgstr "切換控制檯"

#: src/cgame/cg_tutorial.cpp:60
msgid "Toggle Menu"
msgstr "切換選單"

#: src/cgame/cg_tutorial.cpp:61
msgid "Throw a grenade"
msgstr "投擲手榴彈"

#: src/cgame/cg_tutorial.cpp:106
msgid "SHIFT-ESCAPE"
msgstr "Shift+Esc"

#: src/cgame/cg_tutorial.cpp:113
msgid "ESCAPE"
msgstr "Esc"

#: src/cgame/cg_tutorial.cpp:124 src/cgame/rocket/rocket_keys.cpp:338
#, c-format
msgid "%s or %s"
msgstr "%s 或 %s"

#: src/cgame/cg_tutorial.cpp:128 src/cgame/rocket/rocket_keys.cpp:342
#, c-format
msgid "%s, %s"
msgstr "%s, %s"

#: src/cgame/cg_tutorial.cpp:134
#, c-format
msgid "\"%s\" (unbound)"
msgstr "\"%s\" (未繫結)"

#: src/cgame/cg_tutorial.cpp:186
#, c-format
msgid "Press %s to place the %s."
msgstr "按 %s 放置%s。"

#: src/cgame/cg_tutorial.cpp:191
#, c-format
msgid "Press %s to cancel placing the %s."
msgstr "按 %s 取消放置%s。"

#: src/cgame/cg_tutorial.cpp:198
#, c-format
msgid "Press %s to build a structure."
msgstr "按 %s 建造設施。"

#: src/cgame/cg_tutorial.cpp:210
#, c-format
msgid "Press %s to unmark this structure for replacement."
msgstr "按 %s 取消標記設施為轉移。"

#: src/cgame/cg_tutorial.cpp:216
#, c-format
msgid "Press %s to mark this structure for replacement."
msgstr "按 %s 將設施標記為轉移。"

#: src/cgame/cg_tutorial.cpp:221
#, c-format
msgid "Hold %s to deconstruct this structure."
msgstr "按住 %s 拆除此設施。"

#: src/cgame/cg_tutorial.cpp:238 src/cgame/cg_tutorial.cpp:288
#: src/cgame/cg_tutorial.cpp:365
#, c-format
msgid "Press %s to swipe."
msgstr "按 %s 切擊。"

#: src/cgame/cg_tutorial.cpp:246
#, c-format
msgid "Press %s to spit. Spit can slow humans and remove fire."
msgstr "按 %s 吐出唾液。唾液可以拖住人類、撲滅火焰。"

#: src/cgame/cg_tutorial.cpp:251 src/cgame/cg_tutorial.cpp:275
#: src/cgame/cg_tutorial.cpp:298
#, c-format
msgid "Press %s to walk on walls."
msgstr "按 %s 爬牆。"

#: src/cgame/cg_tutorial.cpp:267
msgid "Touch humans to damage them."
msgstr "觸控人類來攻擊他們。"

#: src/cgame/cg_tutorial.cpp:271
msgid "Aim at their heads to cause more damage."
msgstr "瞄準他們的頭以造成更多傷害。"

#: src/cgame/cg_tutorial.cpp:293
#, c-format
msgid "Press %s to lunge."
msgstr "按 %s 穿刺。"

#: src/cgame/cg_tutorial.cpp:311 src/cgame/cg_tutorial.cpp:337
#, c-format
msgid "Press %s to bite."
msgstr "按 %s 咬嗜。"

#: src/cgame/cg_tutorial.cpp:318
#, c-format
msgid "Press %s to invoke an electrical attack."
msgstr "按 %s 觸發電子攻擊。"

#: src/cgame/cg_tutorial.cpp:324
#, c-format
msgid "Hold down %s then touch a wall to wall jump."
msgstr "按住 %s 並走到牆上以爬牆。"

#: src/cgame/cg_tutorial.cpp:344
#, c-format
msgid "Press %s to launch a barb."
msgstr "按 %s 發射鉤爪。"

#: src/cgame/cg_tutorial.cpp:350
#, c-format
msgid "Hold down and release %s to pounce."
msgstr "按 %s 猛撲。"

#: src/cgame/cg_tutorial.cpp:370
#, c-format
msgid "Hold down %s while moving forwards to trample."
msgstr "按住 %s 並前行以踩踏。"

#: src/cgame/cg_tutorial.cpp:399
msgid "Find an Armoury, Drill or Reactor for more ammo."
msgstr "在武器中心、鑽井或反應機拿取彈藥。"

#: src/cgame/cg_tutorial.cpp:405
msgid "Find an Armoury for more ammo."
msgstr "回到武器中心拿取彈藥。"

#: src/cgame/cg_tutorial.cpp:421 src/cgame/cg_tutorial.cpp:429
#: src/cgame/cg_tutorial.cpp:455
#, c-format
msgid "Press %s to fire the %s."
msgstr "按 %s 使用%s。"

#: src/cgame/cg_tutorial.cpp:435
#, c-format
msgid "Hold %s to zoom."
msgstr "按住 %s 瞄準。"

#: src/cgame/cg_tutorial.cpp:442
#, c-format
msgid "Hold %s to activate the %s."
msgstr "按住 %s 啟用%s。"

#: src/cgame/cg_tutorial.cpp:450
#, c-format
msgid "Hold and release %s to fire a charged shot."
msgstr "按住 %s 蓄力發射充能子彈。"

#: src/cgame/cg_tutorial.cpp:481
#, c-format
msgid "Press %s to throw the %s."
msgstr "按 %s 投擲%s。"

#: src/cgame/cg_tutorial.cpp:493 src/cgame/cg_tutorial.cpp:530
#, c-format
msgid "Press %s to use the %s."
msgstr "按 %s 使用%s。"

#: src/cgame/cg_tutorial.cpp:501
#, c-format
msgid "Hold %s to use the Jetpack."
msgstr "按住 %s 使用噴氣揹包。"

#: src/cgame/cg_tutorial.cpp:511
#, c-format
msgid "Press %s to use your Medkit."
msgstr "按 %s 使用醫療包。"

#: src/cgame/cg_tutorial.cpp:520
#, c-format
msgid "Press %s to buy equipment upgrades at the Armoury."
msgstr "在武器中心可按 %s 購買裝備升級。"

#: src/cgame/cg_tutorial.cpp:538
#, c-format
msgid "Press %s and any direction to sprint."
msgstr "按 %s 和任意方向鍵以衝刺。"

#: src/cgame/cg_tutorial.cpp:543
#, c-format
msgid "Press %s to crouch."
msgstr "按 %s 蹲下。"

#: src/cgame/cg_tutorial.cpp:560
#, c-format
msgid "Press %s to leave spawn queue."
msgstr "按 %s 離開重生佇列。"

#: src/cgame/cg_tutorial.cpp:567
#, c-format
msgid "Press %s to spawn."
msgstr "按 %s 重生。"

#: src/cgame/cg_tutorial.cpp:575
#, c-format
msgid "Press %s to join a team."
msgstr "按 %s 加入陣營。"

#: src/cgame/cg_tutorial.cpp:583
#, c-format
msgid "Press %s to stop following."
msgstr "按 %s 停止跟隨。"

#: src/cgame/cg_tutorial.cpp:590
#, c-format
msgid "Press %s to switch to chase-cam spectator mode."
msgstr "按 %s 切換到跟隨觀察模式。"

#: src/cgame/cg_tutorial.cpp:597
#, c-format
msgid "Press %s to return to first-person spectator mode."
msgstr "按 %s 切換到第一人稱觀察模式。"

#: src/cgame/cg_tutorial.cpp:603
#, c-format
msgid "Press %s to follow the next player."
msgstr "按 %s 切換到下一位玩家。"

#: src/cgame/cg_tutorial.cpp:610
#, c-format
msgid "Press %s to follow a player."
msgstr "按 %s 跟隨一位玩家。"

#: src/cgame/cg_tutorial.cpp:693
#, c-format
msgid "Press %s to evolve."
msgstr "按 %s 進化。"

#: src/cgame/cg_tutorial.cpp:704
#, c-format
msgid "Press %s when ready to continue."
msgstr "當準備就緒後請按 %s。"

#: src/cgame/cg_tutorial.cpp:710
msgid "Waiting for other players to be ready."
msgstr "等待其他玩家準備就緒。"

#: src/cgame/cg_tutorial.cpp:721
#, c-format
msgid "Press %s to chat."
msgstr "按 %s 聊天。"

#: src/cgame/cg_tutorial.cpp:726
#, c-format
msgid "Press %s to chat or %s to chat to your team."
msgstr "按 %s 聊天，或 %s 與團隊聊天。"

#: src/cgame/cg_tutorial.cpp:732
#, c-format
msgid "Press %s to open the console."
msgstr "按 %s 開啟控制檯。"

#: src/cgame/cg_tutorial.cpp:734
#, c-format
msgid "Press %s for the menu."
msgstr "按 %s 開啟選單。"

#: src/cgame/rocket/rocket_keys.cpp:325
msgid "Unbound"
msgstr "取消繫結"

#: src/sgame/sg_active.cpp:736
msgid "$1$^* moved from $2$ to spectators due to inactivity"
msgstr "由於長時間不活動，$1$^* 被從$2$移到旁觀者"

#: src/sgame/sg_active.cpp:754
msgid "Ten seconds until inactivity spectate!"
msgstr "10 秒鍾內不活動將轉為旁觀者！"

#: src/sgame/sg_active.cpp:754
msgid "Ten seconds until inactivity drop!"
msgstr "10 秒鍾內不活動將掉線！"

#: src/sgame/sg_bot.cpp:70
msgid "^3Alien bot names:"
msgstr "^3異形電腦玩家名稱："

#: src/sgame/sg_bot.cpp:71
msgid "^3Human bot names:"
msgstr "^3人類電腦玩家名稱："

#: src/sgame/sg_bot.cpp:368
msgid "$1$^* disconnected"
msgstr "$1$^* 已下線"

#: src/sgame/sg_bot_nav.cpp:125
msgid "Server: generating bot navigation mesh for $1$... $2$%"
msgstr "伺服器：為$1$生成電腦尋路網…… $2$%"

#: src/sgame/sg_bot_nav.cpp:164
msgid "^1Bot navmesh generation failed!"
msgstr "^1電腦尋路網生成失敗！"

#: src/sgame/sg_buildable.cpp:1881
msgid "$1$ ^2built^* by $2$^*, ^3replacing^* $3$"
msgstr "$2$^2 建造了$1$^*，^3替換了^*$3$"

#: src/sgame/sg_buildable.cpp:1882
msgid "$1$ ^2built^* by $2$$3$"
msgstr "$2$^2 建造了^*$1$$3$"

#: src/sgame/sg_client.cpp:845
msgid "Name change spam protection ($1$ = $2$)"
msgstr "制止了頻繁更名 ($1$ = $2$)"

#: src/sgame/sg_client.cpp:854
msgid "Maximum name changes reached ($1$ = $2$)"
msgstr "已達到更名的最大次數 ($1$ = $2$)"

#: src/sgame/sg_client.cpp:862
msgid "You cannot change your name while you are muted"
msgstr "當你被禁言時不可更名"

#: src/sgame/sg_client.cpp:874
msgid "Name is too long! Must be less than $1$ characters or color codes."
msgstr "名稱過長！必須少於 $1$ 個字元或顏色碼。"

#: src/sgame/sg_client.cpp:1155
msgid "Your GUID is not secure"
msgstr "你的 GUID 不安全"

#: src/sgame/sg_client.cpp:1196
msgid "$1$^* connected"
msgstr "$1$^* 已連線"

#: src/sgame/sg_client.cpp:1277
msgid "$1$^* is connecting…"
msgstr "$1$^* 正在連線……"

#: src/sgame/sg_client.cpp:1343
msgid "$1$^* entered the game"
msgstr "$1$^* 加入了遊戲"

#: src/sgame/sg_combat.cpp:451
msgid "Your killer, $1$^*, had $2$ HP."
msgstr "你的對手 $1$^* 剩餘血量 $2$。"

#: src/sgame/sg_combat.cpp:1060
msgid "$1$ ^3DECONSTRUCTED^* by $2$"
msgstr "$2$^3 拆除了^* $1$"

#: src/sgame/sg_combat.cpp:1061
msgid "$1$ ^3DESTROYED^* by $2$"
msgstr "$2$^3 摧毀了^* $1$"

#: src/sgame/sg_main.cpp:1946
msgid "Timelimit hit"
msgstr "時間到"

#: src/sgame/sg_main.cpp:1957
msgid "$1$ minutes remaining!"
msgstr "剩餘 $1$ 分鐘！"

#: src/sgame/sg_main.cpp:1965
msgid "1 minute remaining!"
msgstr "剩餘 1 分鐘！"

#: src/sgame/sg_main.cpp:1978
msgid "Humans win"
msgstr "人類獲勝"

#: src/sgame/sg_main.cpp:1992
msgid "Aliens win"
msgstr "異形獲勝"

#: src/sgame/sg_main.cpp:2006
msgid "Empty teams skip map time exceeded."
msgstr "指定時間內無活躍玩家，跳過此地圖。"

#: src/sgame/sg_main.cpp:2170
msgid "The game has been paused. Please wait."
msgstr "遊戲已暫停。請等候。"

#: src/sgame/sg_main.cpp:2174
msgid "Server: Game will auto-unpause in $1$ seconds"
msgstr "伺服器：遊戲將在 $1$ 秒後繼續"

#: src/sgame/sg_main.cpp:2193
msgid "Server: The game has been unpaused automatically ($1$ minutes max)"
msgstr "伺服器：遊戲繼續（至多暫停 $1$ 分鐘）"

#: src/sgame/sg_main.cpp:2196
msgid "The game has been unpaused!"
msgstr "遊戲繼續！"

#: src/sgame/sg_spawn_mover.cpp:1077
msgid "^1This door is locked!"
msgstr "^1此門已鎖！"

#: src/sgame/sg_svcmds.cpp:501
msgid "Alien team has admitted defeat"
msgstr "異形已認輸"

#: src/sgame/sg_svcmds.cpp:506
msgid "Human team has admitted defeat"
msgstr "人類以認輸"

#: src/sgame/sg_svcmds.cpp:539
msgid "Evacuation ordered"
msgstr "預訂了清理"

#: src/sgame/sg_team.cpp:586
msgid "Teams are imbalanced. Humans have more players."
msgstr "陣營雙方不平衡。人類玩家更多。"

#: src/sgame/sg_team.cpp:593
msgid "Teams are imbalanced. Aliens have more players."
msgstr "陣營雙方不平衡。異形玩家更多。"

#: src/sgame/sg_votes.cpp:58
#, c-format
msgid "Kick player '%s'"
msgstr "踢出玩家 ‘%s’"

#: src/sgame/sg_votes.cpp:70
#, c-format
msgid "Move player '%s' to spectators"
msgstr "將玩家 ‘%s’ 移到觀察者"

#: src/sgame/sg_votes.cpp:81
msgid "$1$: player is already muted"
msgstr "$1$: 玩家已被禁言"

#: src/sgame/sg_votes.cpp:88
#, c-format
msgid "Mute player '%s'"
msgstr "禁言玩家 ‘%s’"

#: src/sgame/sg_votes.cpp:100
msgid "$1$: player is not currently muted"
msgstr "$1$: 玩家未被禁言"

#: src/sgame/sg_votes.cpp:107
#, c-format
msgid "Unmute player '%s'"
msgstr "取消禁言玩家 ‘%s’"

#: src/sgame/sg_votes.cpp:119
msgid "$1$: player already lost building rights"
msgstr "$1$: 玩家已無建造許可權"

#: src/sgame/sg_votes.cpp:137
msgid "$1$: player already has building rights"
msgstr "$1$: 玩家已擁有建造許可權"

#: src/sgame/sg_votes.cpp:196 src/sgame/sg_votes.cpp:263
msgid "$1$: 'maps/$2$.bsp' could not be found on the server"
msgstr "$1$: 伺服器上無此地圖: ‘maps/$2$.bsp’"

#: src/sgame/sg_votes.cpp:233
msgid "callvote: layout '$1$' could not be found on the server"
msgstr "投票: 伺服器上無此佈局: ‘$1$’"

#: src/sgame/sg_votes.cpp:254
msgid "$1$: the next map is already set to '$2$'"
msgstr "$1$: 下一張地圖已設為 ‘$2$’"

#: src/sgame/sg_votes.cpp:313
msgid "$1$: there are no active bots"
msgstr "$1$: 無活躍電腦玩家"

#: src/sgame/sg_votes.cpp:332 src/sgame/sg_votes.cpp:354
#: src/sgame/sg_votes.cpp:376
msgid "$1$: number must be non-negative and smaller than $2$"
msgstr "$1$: 引數值必須非負且小於 $2$"

#: src/sgame/sg_votes.cpp:341
#, c-format
msgid "Fill each team with bots to %d"
msgstr "為陣營雙方新增電腦玩家，滿足至少 %d 位玩家"

#: src/sgame/sg_votes.cpp:363
#, c-format
msgid "Fill the human team with bots to %d"
msgstr "為人類陣營新增電腦玩家，滿足至少 %d 位玩家"

#: src/sgame/sg_votes.cpp:385
#, c-format
msgid "Fill the alien team with bots to %d"
msgstr "為異形陣營新增電腦玩家，滿足至少 %d 位玩家"

#: src/sgame/sg_votes.cpp:460
msgid "$1$: voting not allowed here"
msgstr "$1$: 此伺服器未啟用投票"

#: src/sgame/sg_votes.cpp:469
msgid "$1$: you are not permitted to call $2$ votes"
msgstr "$1$: 不允許發起$2$投票"

#: src/sgame/sg_votes.cpp:478
msgid "$1$: a vote is already in progress"
msgstr "$1$: 已有一輪活躍投票"

#: src/sgame/sg_votes.cpp:499
msgid "Invalid vote string"
msgstr "無效的投票指令"

#: src/sgame/sg_votes.cpp:502
msgid "Valid vote commands are: "
msgstr "有效的投票： "

#: src/sgame/sg_votes.cpp:503
msgid "Valid team-vote commands are: "
msgstr "有效的團隊投票： "

#: src/sgame/sg_votes.cpp:534
msgid "$1$: you have already called the maximum number of votes ($2$)"
msgstr "$1$: 你發起的投票已達最大數量 ($2$)"

#: src/sgame/sg_votes.cpp:544
msgid "'$1$' votes have been disabled"
msgstr "投票命令 ‘$1$’ 不可用"

#: src/sgame/sg_votes.cpp:565
msgid "'$1$' votes are not allowed once $2$ minutes have passed"
msgstr "在遊戲 $2$ 分鐘後，不可發起 ‘$1$’ 投票"

#: src/sgame/sg_votes.cpp:579
msgid "'$1$' votes are not allowed until $2$ minutes have passed"
msgstr "在遊戲 $2$ 分鐘前，不可發起 ‘$1$’ 投票"

#: src/sgame/sg_votes.cpp:594
msgid "'$1$' votes are only allowed with less than $2$ minutes remaining"
msgstr "只能在遊戲剩餘最多 $2$ 分鐘時發起 ‘$1$’ 投票"

#: src/sgame/sg_votes.cpp:638
msgid "$1$: no target"
msgstr "$1$: 目標不存在"

#: src/sgame/sg_votes.cpp:658
msgid "$1$: player is a bot"
msgstr "$1$: 玩家為電腦玩家"

#: src/sgame/sg_votes.cpp:666 src/sgame/sg_votes.cpp:680
msgid "$1$: admin is immune"
msgstr "$1$: 管理員免疫"

#: src/sgame/sg_votes.cpp:687
msgid "$1$: player is not on your team"
msgstr "$1$: 玩家不在我方團隊"

#: src/sgame/sg_votes.cpp:699
msgid "$1$: You must provide a reason"
msgstr "$1$: 必須給出理由"

#: src/sgame/sg_votes.cpp:721
msgid "$1$^* called a vote: $2$"
msgstr "$1$^* 發起投票: $2$"

#: src/sgame/sg_votes.cpp:725
msgid ""
"$1$^7 called a vote:\n"
"^7$2$"
msgstr ""

#: src/sgame/sg_votes.cpp:742
msgid "$1$^* called a team vote: $2t$"
msgstr "$1$^* 發起團隊投票: $2t$"

#: src/sgame/sg_votes.cpp:747
msgid ""
"$1$^7 called a team vote:\n"
"^7$2t$"
msgstr ""

#: src/sgame/sg_votes.cpp:860
msgid "Vote failed ($1$ of $2$; quorum not reached)"
msgstr "投票未透過（$2$ 人中有 $1$ 人投票，人數不足）"

#: src/sgame/sg_votes.cpp:861
msgid "Team vote failed ($1$ of $2$; quorum not reached)"
msgstr "團隊投票未透過（$2$ 人中有 $1$ 人投票，人數不足）"

#: src/sgame/sg_votes.cpp:867
msgid "Vote passed ($1$ — $2$)"
msgstr "投票透過（$1$ — $2$）"

#: src/sgame/sg_votes.cpp:868
msgid "Team vote passed ($1$ — $2$)"
msgstr "團隊投票透過（$1$ — $2$）"

#: src/sgame/sg_votes.cpp:874
#, c-format
msgid "Vote failed ($1$ — $2$; $3$% needed)"
msgstr "投票被駁回（$1$ — $2$，需要 $3$%）"

#: src/sgame/sg_votes.cpp:875
#, c-format
msgid "Team vote failed ($1$ — $2$; $3$% needed)"
msgstr "團隊投票被駁回（$1$ — $2$，需要 $3$%）"

#: src/shared/bg_misc.cpp:2484
msgid "spectator"
msgstr "觀察者"

#: src/shared/bg_misc.cpp:2489
msgid "alien"
msgstr "異形"

#: src/shared/bg_misc.cpp:2494
msgid "human"
msgstr "人類"

#: src/shared/bg_misc.cpp:2504
msgid "spectators"
msgstr "觀察者"

#: src/shared/bg_misc.cpp:2509
msgid "aliens"
msgstr "異形"

#: src/shared/bg_misc.cpp:2514
msgid "humans"
msgstr "人類"

#~ msgctxt "male"
#~ msgid "%s%s ^*was sliced by %s%s%s^*'s %s"
#~ msgstr "%s%s ^*被 %s%s%s^* 的 %s 切開"

#~ msgctxt "female"
#~ msgid "%s%s ^*was sliced by %s%s%s^*'s %s"
#~ msgstr "%s%s ^*被 %s%s%s^* 的 %s 切開"

#~ msgctxt "neuter"
#~ msgid "%s%s ^*was sliced by %s%s%s^*'s %s"
#~ msgstr "%s%s ^*被 %s%s%s^* 的 %s 切開"

#~ msgctxt "male"
#~ msgid "%s%s ^*was sliced by %s%s%s^*'s %s^*; %s%s%s^* assisted"
#~ msgstr "%s%s ^*被 %s%s%s^* 的 %s 切開；%s%s%s^* 支援"

#~ msgctxt "female"
#~ msgid "%s%s ^*was sliced by %s%s%s^*'s %s^*; %s%s%s^* assisted"
#~ msgstr "%s%s ^*被 %s%s%s^* 的 %s 切開；%s%s%s^* 支援"

#~ msgctxt "neuter"
#~ msgid "%s%s ^*was sliced by %s%s%s^*'s %s^*; %s%s%s^* assisted"
#~ msgstr "%s%s ^*被 %s%s%s^* 的 %s 切開；%s%s%s^* 支援"

#~ msgctxt "male"
#~ msgid "%s%s ^*was shredded by %s%s%s^*'s %s"
#~ msgstr "%s%s ^*被 %s%s%s^* 的 %s 撕碎"

#~ msgctxt "female"
#~ msgid "%s%s ^*was shredded by %s%s%s^*'s %s"
#~ msgstr "%s%s ^*被 %s%s%s^* 的 %s 撕碎"

#~ msgctxt "neuter"
#~ msgid "%s%s ^*was shredded by %s%s%s^*'s %s"
#~ msgstr "%s%s ^*被 %s%s%s^* 的 %s 撕碎"

#~ msgctxt "male"
#~ msgid "%s%s ^*was shredded by %s%s%s^*'s %s^*; %s%s%s^* assisted"
#~ msgstr "%s%s ^*被 %s%s%s^* 的 %s 撕碎；%s%s%s^* 支援"

#~ msgctxt "female"
#~ msgid "%s%s ^*was shredded by %s%s%s^*'s %s^*; %s%s%s^* assisted"
#~ msgstr "%s%s ^*被 %s%s%s^* 的 %s 撕碎；%s%s%s^* 支援"

#~ msgctxt "neuter"
#~ msgid "%s%s ^*was shredded by %s%s%s^*'s %s^*; %s%s%s^* assisted"
#~ msgstr "%s%s ^*被 %s%s%s^* 的 %s 撕碎；%s%s%s^* 支援"

#~ msgctxt "male"
#~ msgid "%s%s ^*was electrocuted by %s%s%s^*'s %s"
#~ msgstr "%s%s ^*被 %s%s%s^* 的 %s 電擊"

#~ msgctxt "female"
#~ msgid "%s%s ^*was electrocuted by %s%s%s^*'s %s"
#~ msgstr "%s%s ^*被 %s%s%s^* 的 %s 電擊"

#~ msgctxt "neuter"
#~ msgid "%s%s ^*was electrocuted by %s%s%s^*'s %s"
#~ msgstr "%s%s ^*被 %s%s%s^* 的 %s 電擊"

#~ msgctxt "male"
#~ msgid "%s%s ^*was electrocuted by %s%s%s^*'s %s^*; %s%s%s^* assisted"
#~ msgstr "%s%s ^*被 %s%s%s^* 的 %s 電擊；%s%s%s^* 支援"

#~ msgctxt "female"
#~ msgid "%s%s ^*was electrocuted by %s%s%s^*'s %s^*; %s%s%s^* assisted"
#~ msgstr "%s%s ^*被 %s%s%s^* 的 %s 電擊；%s%s%s^* 支援"

#~ msgctxt "neuter"
#~ msgid "%s%s ^*was electrocuted by %s%s%s^*'s %s^*; %s%s%s^* assisted"
#~ msgstr "%s%s ^*被 %s%s%s^* 的 %s 電擊；%s%s%s^* 支援"

#~ msgctxt "male"
#~ msgid "%s%s ^*was eviscerated by %s%s%s^*'s %s"
#~ msgstr "%s%s ^*被 %s%s%s^* 的 %s 解剖"

#~ msgctxt "female"
#~ msgid "%s%s ^*was eviscerated by %s%s%s^*'s %s"
#~ msgstr "%s%s ^*被 %s%s%s^* 的 %s 解剖"

#~ msgctxt "neuter"
#~ msgid "%s%s ^*was eviscerated by %s%s%s^*'s %s"
#~ msgstr "%s%s ^*被 %s%s%s^* 的 %s 解剖"

#~ msgctxt "male"
#~ msgid "%s%s ^*was eviscerated by %s%s%s^*'s %s^*; %s%s%s^* assisted"
#~ msgstr "%s%s ^*被 %s%s%s^* 的 %s 解剖；%s%s%s^* 支援"

#~ msgctxt "female"
#~ msgid "%s%s ^*was eviscerated by %s%s%s^*'s %s^*; %s%s%s^* assisted"
#~ msgstr "%s%s ^*被 %s%s%s^* 的 %s 解剖；%s%s%s^* 支援"

#~ msgctxt "neuter"
#~ msgid "%s%s ^*was eviscerated by %s%s%s^*'s %s^*; %s%s%s^* assisted"
#~ msgstr "%s%s ^*被 %s%s%s^* 的 %s 解剖；%s%s%s^* 支援"

#~ msgctxt "male"
#~ msgid "%s%s ^*was pounced upon by %s%s%s^*'s %s"
#~ msgstr "%s%s ^*被 %s%s%s^* 的 %s 撲殺"

#~ msgctxt "female"
#~ msgid "%s%s ^*was pounced upon by %s%s%s^*'s %s"
#~ msgstr "%s%s ^*被 %s%s%s^* 的 %s 撲殺"

#~ msgctxt "neuter"
#~ msgid "%s%s ^*was pounced upon by %s%s%s^*'s %s"
#~ msgstr "%s%s ^*被 %s%s%s^* 的 %s 撲殺"

#~ msgctxt "male"
#~ msgid "%s%s ^*was pounced upon by %s%s%s^*'s %s^*; %s%s%s^* assisted"
#~ msgstr "%s%s ^*被 %s%s%s^* 的 %s 撲殺；%s%s%s^* 支援"

#~ msgctxt "female"
#~ msgid "%s%s ^*was pounced upon by %s%s%s^*'s %s^*; %s%s%s^* assisted"
#~ msgstr "%s%s ^*被 %s%s%s^* 的 %s 撲殺；%s%s%s^* 支援"

#~ msgctxt "neuter"
#~ msgid "%s%s ^*was pounced upon by %s%s%s^*'s %s^*; %s%s%s^* assisted"
#~ msgstr "%s%s ^*被 %s%s%s^* 的 %s 撲殺；%s%s%s^* 支援"

#~ msgctxt "male"
#~ msgid "%s%s ^*was barbed by %s%s%s^*'s %s"
#~ msgstr "%s%s ^*被 %s%s%s^* 的 %s 穿插"

#~ msgctxt "female"
#~ msgid "%s%s ^*was barbed by %s%s%s^*'s %s"
#~ msgstr "%s%s ^*被 %s%s%s^* 的 %s 穿插"

#~ msgctxt "neuter"
#~ msgid "%s%s ^*was barbed by %s%s%s^*'s %s"
#~ msgstr "%s%s ^*被 %s%s%s^* 的 %s 穿插"

#~ msgctxt "male"
#~ msgid "%s%s ^*was barbed by %s%s%s^*'s %s^*; %s%s%s^* assisted"
#~ msgstr "%s%s ^*被 %s%s%s^* 的 %s 穿插；%s%s%s^* 支援"

#~ msgctxt "female"
#~ msgid "%s%s ^*was barbed by %s%s%s^*'s %s^*; %s%s%s^* assisted"
#~ msgstr "%s%s ^*被 %s%s%s^* 的 %s 穿插；%s%s%s^* 支援"

#~ msgctxt "neuter"
#~ msgid "%s%s ^*was barbed by %s%s%s^*'s %s^*; %s%s%s^* assisted"
#~ msgstr "%s%s ^*被 %s%s%s^* 的 %s 穿插；%s%s%s^* 支援"

#~ msgctxt "male"
#~ msgid "%s%s ^*was mauled by %s%s%s^*'s %s"
#~ msgstr "%s%s ^*被 %s%s%s^* 的 %s 襲擊"

#~ msgctxt "female"
#~ msgid "%s%s ^*was mauled by %s%s%s^*'s %s"
#~ msgstr "%s%s ^*被 %s%s%s^* 的 %s 襲擊"

#~ msgctxt "neuter"
#~ msgid "%s%s ^*was mauled by %s%s%s^*'s %s"
#~ msgstr "%s%s ^*被 %s%s%s^* 的 %s 襲擊"

#~ msgctxt "male"
#~ msgid "%s%s ^*was mauled by %s%s%s^*'s %s^*; %s%s%s^* assisted"
#~ msgstr "%s%s ^*被 %s%s%s^* 的 %s 襲擊；%s%s%s^* 支援"

#~ msgctxt "female"
#~ msgid "%s%s ^*was mauled by %s%s%s^*'s %s^*; %s%s%s^* assisted"
#~ msgstr "%s%s ^*被 %s%s%s^* 的 %s 襲擊；%s%s%s^* 支援"

#~ msgctxt "neuter"
#~ msgid "%s%s ^*was mauled by %s%s%s^*'s %s^*; %s%s%s^* assisted"
#~ msgstr "%s%s ^*被 %s%s%s^* 的 %s 襲擊；%s%s%s^* 支援"

#~ msgctxt "male"
#~ msgid "%s%s ^*should have gotten out of the way of %s%s%s^*'s %s"
#~ msgstr "%s%s ^*本應躲過 %s%s%s^* 的 %s"

#~ msgctxt "female"
#~ msgid "%s%s ^*should have gotten out of the way of %s%s%s^*'s %s"
#~ msgstr "%s%s ^*本應躲過 %s%s%s^* 的 %s"

#~ msgctxt "neuter"
#~ msgid "%s%s ^*should have gotten out of the way of %s%s%s^*'s %s"
#~ msgstr "%s%s ^*本應躲過 %s%s%s^* 的 %s"

#~ msgctxt "male"
#~ msgid ""
#~ "%s%s ^*should have gotten out of the way of %s%s%s^*'s %s^*; %s%s%s^* "
#~ "assisted"
#~ msgstr "%s%s ^*本應躲過 %s%s%s^* 的 %s；%s%s%s^* 支援"

#~ msgctxt "female"
#~ msgid ""
#~ "%s%s ^*should have gotten out of the way of %s%s%s^*'s %s^*; %s%s%s^* "
#~ "assisted"
#~ msgstr "%s%s ^*本應躲過 %s%s%s^* 的 %s；%s%s%s^* 支援"

#~ msgctxt "neuter"
#~ msgid ""
#~ "%s%s ^*should have gotten out of the way of %s%s%s^*'s %s^*; %s%s%s^* "
#~ "assisted"
#~ msgstr "%s%s ^*本應躲過 %s%s%s^* 的 %s；%s%s%s^* 支援"
